香港亞洲電影節 Hong Kong Asian Film Festival (HKAFF) 集中討論區

第14屆【香港亞洲電影節HKAFF】快將開鑼，大家今年會在10月31日至11月20日看到我們為你精選的亞洲重量級猛片！熱愛電影的各位粉絲們，記緊密切留意我哋唔同channel得到唔同類型嘅最新消息喇！記得follow我哋個Instagram同wechat呀！

✴️ Follow IG:
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

估到估唔到嘅影迷，你哋終於等到喇！今年開幕電影係第二屆「首部劇情電影計劃」得獎作品 《以青春的名義》(IN YOUR DREAMS)！
故事透過描述少年對愛情的憧憬，對渴望母愛的一種追求，也從女老師身上，呈現出現代人面對婚姻危機下的軟弱。
由劉嘉玲監製，新晉導演譚惠貞首次身兼導演與編劇的作品，劉嘉玲亦擔任本片女主角，與男主角吳肇軒發展感情。大家到時記得支持喇！

💡齊來猜猜閉幕電影......💡
開幕電影都開估咗喇，依家大家一齊估下今年的閉幕電影吧！下面這幅圖，你估到是什麼電影嗎..............
#估中無獎但求大家估得開心
#雙導演拍架

留名
以青春的名義

今年遲左開幕 但係開幕同閉幕電影都好吸引

以青春的名義海報好鬼靚

btw

劉嘉玲首任監製及主演，由吳肇軒、謝君豪、董瑋、余香凝等主演的電影《以青春的名義》，將於出年一月上畫。電影由新晉導演譚惠貞執導，並獲第二屆「首部劇情電影計劃」資助。

而電影更獲邀成為今年《香港亞洲電影節》開幕電影及競賽電影之一，將於10 月31 日電影節開幕。對於首次擔任監製便獲電影節重視，身在外地旅遊的嘉玲姐也感到非常高興︰「電影明年一月上映時，大家都要支持這部誠意之作！」

杜可風套新戲

The white girl

留名
好期待片單

小田切讓

💡齊來猜猜閉幕電影....【開估！】💡
今年閉幕電影係由首次執導的白海聯同攝影大師杜可風《 The White Girl 白色女孩 》！

故事關於香港最後一條漁村.......兩位導演以影像感動所有追夢者、異類與及喜歡聲色犬馬的人。由袁澧林、小田切讓、白只、胡子彤及劉天蘭等擔綱演出。大家到時記得支持喇！！

估唔到今年aff之星係劉天蘭，開閉幕都有佢份

香港亞洲電影節 Hong Kong Asian Film Festival
16 mins ·

今年隆重呈獻環節會有兩套超勁亞洲電影，你哋又估唔估到係邊兩套呢？

💡齊來猜猜隆重呈獻環節 - 兩套電影....💡

#之前太易估今次難度提高
#估中無獎但求大家估得開心

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

兩套戲

香港亞洲電影節 Hong Kong Asian Film Festival
31 mins ·

覺唔覺有啲奇怪呢……每年香港亞洲電影節都有兩套開幕電影同閉幕電影，今年又點會各自得一套﹖我哋決定要吊下大家胃口，等大家慢慢估！

想知香港亞洲電影節仲有咩戲﹖STAY TUNED.

✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

會唔會有埋藍天白雲呢

開幕閉幕加埋4套港產？

香港亞洲電影節 Hong Kong Asian Film Festival
2 hrs ·

【第二回】💡齊來猜猜閉幕電影......💡
尋晚預告咗我哋仲有閉幕電影未揭曉，今日一於嚟估下啦！
大家估咗幾日海報截圖，係時間搞搞新意思喇！用emoji嚟重新呈現呢套閉幕電影嘅海報，你又估唔估到﹖（難度降低返少少等大家易啲bingo!）

#估中無獎但求大家估得開心
#大家應該都好熟悉呢位導演喇

票價都幾貴

仲要劃位

AFF戲飛不嬲貴，仲要無學生飛
所以往年都係重點睇，唔可以好似IFF咁乜都睇

頭先摷返舊年aff張飛出黎，先醒起有bc vip都好貴
港片應該放棄空手道同狂獸，等正場算

次次 walk in 買飛
都要去返嗰個戲院場地先買得到

呢樣野真係好on9

💡齊來猜猜隆重呈獻環節 - 兩套電影..【開估！】💡
今年隆重呈獻環節兩套猛片《空手道》及《狂獸》會喺香港亞洲電影節首次放映！《空手道》更加係世界首映啊！

講咗好耐嘅、製作經年、斥資過億的動作電影《狂獸》，大家終於等到喇～由張晉、余文樂領銜主演，文詠珊、吳樾、林家棟等聯袂演出。本地新晉導演李子俊初次執導電影，他曾為《聽風者》、《盲探》、《竊聽風雲》系列、《全力扣殺》等電影擔任副導演，唔知今次李子俊會點樣呈獻非一般的警匪動作片呢？

杜汶澤首次自編自導自演作品《空手道》隆重呈獻！主演鄧麗欣將顛覆以往少女形象，挑戰動作極限，聯同著名日本武術大師倉田保昭、歐錦棠實力主演、陳靜友情出演！共同細膩演繹土生土長港日混血兒平川真理在經歷父親過世、感情創傷後，重拾棄置多年的空手道袍，再度挑戰自己的故事。大家記得要拭目以待！

#香港亞洲電影節力撐本地新導演

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

空手道張poster幾靚

好靚 張蚊

張蚊作品必屬佳品

【第二回】💡齊來猜猜閉幕電影....【開估！】💡
先前閉幕電影宣佈咗其中一套閉幕電影係《 The White Girl 白色女孩 》，另一套依家開估！係張艾嘉自編自導自演作品《相愛相親》！

在張艾嘉的電影裡，她強調著對女性情感的表達，花了4年時間製作的《相愛相親》同樣聚焦於此。關於愛情、婚姻、伴侶、家庭等故事。講述有一家人為外婆的身後事四處奔波的過程中，三代女人開始重新審視自己的愛情，也逐漸認識並理解了彼此。大家一定要睇支持喇到時～

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

▌金馬54年度廣告曝光 杜琪峯帶來未來科幻寓言 ▌

金馬執委會邀請杜琪峯導演拍攝的金馬54年度廣告今日曝光。擅於開創類型、風格顯著的杜琪峯，這回為金馬帶來充滿科幻感的影像，一窺他對2117年百年之後的未來世界想像，他表示：「人類已經邁向新的演化時代，但我們準備好了嗎？」向觀眾拋出耐人尋味的叩問。

● 新聞全文請見：
---
♞2017台北金馬影展 ▰ 11.03-11.24♞
▍📝10月21日選片指南 ▍
▍🎬10月22日開始售票 ▍
🔈別錯過金馬54的第一手消息，快將粉絲頁設為「搶先看」！
#金馬影展 #金馬54 #TGHFF2017 #金馬54年度廣告 #杜琪峯

【第二回】💡齊來猜猜開幕電影……💡
差一套開幕電影未揭曉咋！以下呢六個emoji剪影，概括咗HKAFF第二套開幕電影嘅故事大綱，係我哋畀你嘅小提示……可以估到嘅，證明你真係個緊貼行情又觀察力強嘅影迷！
#估中無獎但求大家估得開心
#本地女演員挑戰新片種
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

鄧麗欣打孖上

咁多戲
黎緊aff上唒今年我最想睇既港產片

女士復仇？

女士復仇 11月23上

藍天白雲

藍天白雲真係我最期待既其中一套港產片

【第二回】💡齊來猜猜開幕電影....【開估！】💡
終於宣布最後一套開幕電影喇～ 張經緯拍紀錄片拍到出哂名係人都知，佢今次第一次執導劇情片《藍天白雲》，你實有興趣！
首屆「首部劇情電影計劃」得獎作品，由張經緯執導，爾冬陞監製，鄧麗欣、梁雍婷、顧定軒主演電影《藍天白雲》，電影透過一宗少女弒殺父母的案件探討人性，而鄧麗欣則在片中需要演繹懷孕中的女警角色，首次挑戰與以往不同戲路的Stephy， 大家是否很期待看呢？
#又係鄧麗欣啊好勁啊轉型啦佢
✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

《空手道》正式預告

黎緊兩個月有三套stephy既戲 日子撞得太密唔係太好

我反而期待3套戲 3個唔同既stephy會做成點

鄧麗欣universe

到時又俾人屌鳩香港無其他女演員
計返拍攝時序，應該係藍天白雲> 女仕復仇> 空手道

好過睇stephy拍孽念深啲戲先啦

3套Stephy，咁佢下年應該有個金像獎提名呱
咁都冇就真係收得皮

女版古天樂

幾時賣飛

HKAFF其中一套開幕電影《以青春的名義 In Your Dreams》係「首部劇情電影計劃」大專組優勝作品，但資源有限，拍攝途中要慳住慳住，又要趕喺18日內完成，但好彩有不少有心嘅電影工作者鼎力相助。首先有劉嘉玲受到劇本吸引，願意無償演出，又搵嚟唔少工作人員，拍到中途更加出任監製。劉天蘭亦都有份客串一角。最驚喜嘅係，古天樂原來好低調咁支持咗《以青春的名義》嘅發行。
有咁多有心人促使《以青春的名義》誕生，你又點可以唔支持一下香港電影同香港新導演﹖
（左起︰攝影師蔡崇輝、劉嘉玲、古天樂、導演譚惠貞、劉天蘭、吳肇軒）
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

開幕電影《藍天白雲 Somewhere Beyond the Mist》預告嚟喇！
中學生Connie天生患有心漏病，朋友不多，計劃謀殺雙親卻自知體弱，因此決定將同班同學Eric拖下水，兩人成為共犯。Connie於弒親後毫無悔意，案件由鄧麗欣飾演的女警Angela接手調查，剛懷孕的Angela看似擁有幸福美滿的家庭，卻發現自己的情緒愈來愈受案件影響，慢慢地她似乎開始了解Connie為何會走上這條不歸路……
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

【閉幕電影《相愛相親》台版海報】
張艾嘉一直善於用電影探討愛、人際關係同女性故事，佢最新嘅作品《相愛相親》都唔例外，用三代女人嘅故事表達動人嘅愛。大家先嚟欣賞一下台灣版海報！
呢四張海報以四季做主題，唔止靚到嘩嘩聲，仲隱藏咗電影嘅細節！睇真啲，海報上嘅山丘係一個男性側臉，山上嘅就係戲中三代女人，代表三個世代嘅女性都同男人有情感矛盾。春夏秋冬過去，三代人始終無離棄彼此，全因心中有愛❤️❤️❤️❤️
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

《白色女孩》以香港最後一條漁村為背景，一個神秘男人（小田切讓）突然出現，和袁澧林飾演的白色女孩展開一段撲朔迷離的愛情故事。同時，貪婪的村長原來已經心懷不軌的謀算著賣走香港最後一條漁村珠明村。發展跟保育，兩者之間如何取捨？首次執導的白海聯同攝影大師杜可風，以影像感動所有追夢者和異類。
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

我都想知

今個星期六有啦掛

留名
有興趣以青春的名義同藍天白雲

我都係呢兩套最有興趣

白色女孩旁白把死老豆聲好難聽

x2

唔係Angela yuen把聲？

x3 空手道同狂獸都好快就上 最想先睹為快呢兩套先

會睇以青春的名義，藍天白雲同空手道

x4
另外相愛相親都好想睇

上年排到隻狗咁

雖然係殘體，但呢張poster好正

諗緊睇唔睇AFF場空手道

唔知金馬有提名既台片會唔會有一兩套睇下呢

其實只係早一日，除非你想睇明星

想聽分享

嘉年華

想睇大佛普拉斯

咁有阿澤喺度氣氛一定正嘅

呢兩套機會都大，如果連血觀音都有埋就正

計過條數，本身都會去bc睇空手道，都係睇左先

靚過官方版

韓片朴烈唔知會唔會有呢 越諗就越期待

吳肇軒

年尾除咗aff之外，仲有好多精彩亞洲電影節目
Cine Fan有霸王別姬、千言萬語、去年煙花特別多、原節子回顧(二)
康文署有黑澤明回顧展

大佛普拉斯

睇番原來戲名係音譯iphone plus

Cine fan呢期做學生入會優惠好抵屌

你會睇邊d？

要睇情況，因為我plan緊去台灣睇蔡明亮套家在蘭若寺 (如果aff連套都搞得成咁我就可以慳返筆，不過可能性好低，畢竟係VR，唔係普通嘢)
所以要睇時間，但霸王別姬、小津x2、成瀨x2 點都會睇，黑澤明睇得就睇 (戲飛好平 )

btw，出年一、二月有巴打期待已久既安東尼奧尼，仲有荷索

關iphone咩事
乜唔係因為套戲原本係短片大佛，而家拍個加長版所以叫大佛普拉斯(plus)咩

安東尼奧尼+荷索？！！！即刻濕撚左
我覺得一定仲要入場睇埋Jean Vigo同Louis Malle，但怕有機會撞神秘學，撞2001或Naked Lunch就仆街喇...

霸王別姬

巴打你都鐘意蔡明亮？你最鐘意邊幾部？

最愛郊遊
青少年哪吒、愛情萬歲、河流、你那邊幾點都鍾意

留意返呢套唔係aff既節目，只係順帶一提

仲有楊德昌嘅一一

杜汶澤除了是《空手道 The Empty Hands》的監製、導演、編劇和演員，更首次出任武術指導，他本身習武多年，是空手道黑帶，《空手道》的動作場面自然全部是硬橋硬馬，演員個個打得！
無空手道經驗的鄧麗欣，開拍前無懼瘀傷接受歷時數個月的特訓，務求演活空手道黑帶選手平川真理。Stephy的努力同突破性演出好值得大家支持！
《空手道》的另外兩個主要角色就由經驗豐富的武術高手出演。平川真理的爸爸由日本武打大師倉田保昭飾演，他擁有空手道七段，徒弟遍佈世界各地，導演杜汶澤亦是門生之一。飾演空手道教練「啞狗」的歐錦棠出了名是影壇中的武痴，現實中的他曾以四十四歲和四十六之齡兩奪全港空手道冠軍，現在是空手道場的武術顧問，更有份為鄧麗欣提供空手道特訓！
講咗咁多，係咪好想入場欣賞堅揪嘅武術﹖畀大家欣賞住兩張超型嘅前導海報先！
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

慾惡如狂 一念成獸——HKAFF隆重呈獻 《狂獸 The Brink》
漁民走私集團頭子江貴成（余文樂）指揮手下在大海的特定地點撒下漁網，撈起價值千萬的黑市黃金。重案督察西狗（張晉）及阿Duck（吳樾）趕到荒廢漁村，與登岸的貴成等人爆發黃金爭奪戰！貴成棄金逃走，但西狗卻誓要將他繩之於法！
被西狗窮追的貴成因內鬥失去運送黑市黃金的專利，他決意帶同手下強搶黑道老大藏在水底的秘密金庫。西狗趕至，與貴成等在水底展開大戰……
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

《以青春的名義》先導預告

Same

在艱彌厲 戰鬥到底——HKAFF隆重呈獻《空手道 The Empty Hands》
杜汶澤自編自導自演及身兼監製、武術指導作品，鄧麗欣顛覆過往形象挑戰動作極限，著名日本武術大師倉田保昭及香港空手道擂台比賽冠軍歐錦棠展現真功夫，《低俗喜劇》金像獎最佳女配角陳靜友情客串。強勁陣容，合力細膩演繹本土搏擊片《空手道》。港日混血兒平川真理（鄧麗欣）在經歷父親過世、感情創傷後，重拾棄置多年的空手道袍，再度挑戰自己。她究竟能否成功﹖
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

《藍天白雲 Somewhere Beyond the Mist》是第一屆「首部劇情電影計劃」的專業組優勝作品，導演張經緯是第一次拍劇情長片，但他原來早在16年前撰寫此片的劇本，因為故事中的少女謀殺雙親命案，是改編自17年前的真人真事。2000年，紐約發生一宗命案，移居當地的17歲香港少女與非裔男友交往，戀情遭父母大力反對，她於是與男友謀殺雙親。導演張經緯將故事背景搬到香港，體弱的中學女生為了「想過應得的生活」而弒親。和現實一樣，少女同樣叫Connie，同樣先處理媽媽的屍體……

《藍天白雲》從女警Angela（鄧麗欣）角度出發，她一邊偵查命案，一邊思考人性善惡。那邊廂，肚裡的孩子患有先天性心臟病，老父又逐漸成為她的負擔……如果明知世界醜惡、生活艱難，將問題胎兒帶到世上是否罪孽﹖

（圖片來源︰《藍天白雲》預告）

✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

‼️ HKAFF Facebook Live - 【你問我答】‼️
全城期待嘅《空手道》，身兼監製、導演、編劇和演員的杜汶澤及在戲中演活空手道黑帶女主角的鄧麗欣，將會約定大家今個星期五下午時間，同大家你問我答！
首先大家可以留言問杜汶澤同埋Stephy嘅問題，我地會搵幾條問得最出色嘅問題當日問返佢哋本人，你哋愈多問題緊係愈好喇！快啲留言俾我哋喇～～～～
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

在《狂獸 The Brink》裡，余文樂飾演漁民走私集團頭目江貴成，為黑市黃金如癡如狂，張晉飾演的重案督察對他窮追不捨。警匪追逐的故事，點解要叫《狂獸》先﹖

導演李子俊解釋︰「把人性推到極點，就只剩下狂性與獸性，張晉身為警察誓言要捉到余文樂，而余文樂冒死拚搏則都是為了黃金！」初版海報中的阿修羅，正是一種非神、非鬼、非人的怪物……當失去人性，人會變成什麼﹖警匪追逐不一定是正邪的對立，當兩者的界線開始模糊，當局者必然迷失，觀眾身為旁觀者，反而可能會在拳腳之間看得出人性的弱點。

✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

‼️ HKAFF Facebook Live - 【你問我答】‼️
📢 記得記得聽日下午5點鐘留意我哋喇 📢

全城期待嘅《空手道》，身兼監製、導演、編劇和演員的杜汶澤及在戲中演活空手道黑帶女主角的鄧麗欣，將會約定你聽日下午5點鐘進行【你問我答】！

大家把握機會，繼續踴躍留言問問導演杜汶澤同女主角鄧麗欣問題喇！💕

✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

開幕電影《以青春的名義》預告登場！
曾參與過《危城》、《掃毒》編劇的譚惠貞首次執導已非常夠膽，引來劉嘉玲垂青，更身兼監製和女主角，與飾演其學生的新世代演員吳肇軒發展一段曖昧忘年戀，透過這段微妙師生關係，揭示都市人的兩種寂寞。
在張子行的記憶裏，有著一個既陌生又熟悉的女子背影；
在葉若美的生命裏，有著一個既熟悉又陌生的老公，
一晚在泳池的相遇，二人踏入了對方的秘密世界，遊走在親情、愛情、友情的邊緣，以青春的名義。
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

📗📗📗【小冊子出咗喇！！！】📗📗📗

第14屆香港亞洲電影節HKAFF快將開鑼，大家今年會在10月31日至11月20日看到我們為你精選的亞洲重量級猛片！想搶先知道有咩好戲，可以去以下網址睇網上版小冊子👇👇👇

想睇實體書嘅影迷10月12日起都可以喺百老匯電影中心、AMC Pacific Place、百老匯THE ONE、MY CINEMA YOHO MALL、PALACE apm、PALACE ifc、誠品、香港演藝學院、香港藝術中心、動漫基地、PMQ、賽馬會創意藝術中心 (JCCAC)攞到小冊子！

大家記住揀定心水電影預備撲飛喇！

✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

有黃金花
勁多係pp

估唔到有黃金花 仲有大佛普拉斯 但係開幕係曬PP真係有啲卻步

PP貴到仆街 又要過海
舊年好似無咁多PP
除左幾套勁想睇之外，睇下邊d戲有正場上等正場算

已經棄左狂獸同空手道 仲有好幾套日韓片想睇 又有玻璃庭園又有朴烈又有第三度殺人

btw 朴烈譯左做逆權車佚

逆權車佚
韓片睇一套，日片數到五套想睇
港產片幾乎套套都想睇
產已破

今年好多港產片 台灣攞獎片都唔少 中國果幾套動畫都係高質嘢 日片一如既往地多

諗左都未諗掂睇邊啲好

想睇《大佛普拉斯》

純粹click 入黎路過，覺得張poster 好唔掂，下年搞搞佢好

本小冊子排版都麻麻...

我揀晒the one果啲 唔想周圍撲

除左開幕果兩套係PP 其他都塞曬係BC

我反而想睇既響哂IFC 好貴

我揀揀下見到咁啱想睇嘅都喺晒the one

香港亞洲電影節重頭戲之一🔥午夜狂熱馬拉松🔥
唔怕你cult cult地🤢最怕你唔肯嚟
cult 爆全城 😵 血濺The ONE
今年仲有女神sssss同你過！😍
通宵喺戲院睇戲你哋試過未？連續睇四套又cult又血又激嘅戲你哋試過未？每年🔥午夜狂熱馬拉松🔥都好受大家歡迎，通常一開波就好快賣哂飛。不過今年最爆係有女神ssss同你一齊過啊！
約定你1111，11月11日通宵睇《女士復仇》，由三大性感嬌娃: 鄧麗欣、周秀娜同樂基兒主演，為女士發聲、發洩、發癲，整治出軌男士嘅故事，勁期待；日本恐怖電影《大陶殺》用啲黏土公仔攪到你怕怕；日本鬼才導演園子溫新作《東京吸血鬼酒店》為你炮製只此一家嘅暴力血腥超現實又迷人的現代吸血鬼傳說；柬埔寨片都有電影會打到癲嘅《勁爆麻甩監獄》，仲要喺監獄入面打到癲，好想睇啊！
記得緊貼我哋facebook留意賣飛日期！
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

今年反而港產片同台灣片多野岩睇

屌你老母，星期五下晝開賣，擺明想呃手瀆費

香港亞洲電影節 Hong Kong Asian Film Festival
3 hrs ·

🎟️🎟️🎟️【門票資訊】🎟️🎟️🎟️

睇完本小冊子嘅影迷係咪已經有一堆心水好戲呢﹖我哋知大家一定好心急想買飛，快啲抄低開賣嘅日期時間同買飛方法，10月13日2:00PM準時買飛，唔好畀自己錯過咗我哋精選嘅亞洲好戲呀！

開賣日期︰10月13日（五）
開賣時間︰2:00PM

買飛方法
👉親臨票房或自動售票機購買
👉電話購票 : 2388 3188
👉網上購票 :

未睇小冊子嘅呢邊有請︰

想睇實體書嘅影迷10月12日起都可以喺百老匯電影中心、AMC Pacific Place、Broadway THE ONE及PALACE ifc攞到小冊子！

仆佢個街 撞唒時間考緊試
點解唔星期六開賣

PP$80一張飛

dklm

hkaff係咪以為個個唔駛返工返學做廢青
舊年星期幾開賣

冇記錯係星期六

決定落咗堂仲有飛賣先買，無就罷撚就

個時間越黎越濕鳩
前年我記得好似係星期六十二點
上年都係星期六 不過晏啲既 好似一兩點到
今年
唔撚洗返工咩 硬食手續費
原本mark左差不多廿套想睇
而家嬲嬲地刪走啲

記得喇 舊年排到隻狗咁
前面買飛d人仲左揀右揀去到櫃枱先慢慢諗

今年應該買唔到開幕
只係希望其他戲唔洗坐咁前

好下機會買唔到

手續費又FAT FAT

🐈貓奴召集！貓奴召集！🐈
HKAFF今年精選五套貓咪治癒系電影，當中有1套土耳其紀錄片同4套日本劇情片，一定可以滿足各位貓奴！
🐱《走過貓咪聖地》—除了日本人以外，土耳其也是一個相當知名的愛貓民族。導演貼身追蹤七隻不同個性的伊斯坦堡貓咪，讓觀眾跟隨這些貓足穿梭大街小巷，重新認識這個遙遠又古老的城市。
🐱《貓咪來我家》—手機遊戲《貓咪收集》開拍真人版電影。劇集版「電車男」伊藤淳史扮演的新人獎小說家佐久本勝因陷入創作樽頸而搬到郊區古宅中，他與責任編輯美知留合力把後院變成貓咪天堂，自此開始「貓咪收集」的生活！
🐱《貓忍》—劇集《貓侍》幕後原班人馬製作，由大野拓朗主演的年輕忍者自小和父親離別，性格變得無膽兼自卑，一天他在行動中遇上紅鼻肥貓，立即認定是父親變形化身！
🐱《野貓大暴走》—被世界忽視的流浪貓，值得擁有愛嗎﹖在《沉默》表現出色的窪塚洋介扮演擊冠軍，為了爭養一隻流浪貓與人大打出手。看似微不足道的流浪貓，交在導演榊英雄手中，演變成一發不可收拾的大暴走。
🐱《老師與流浪貓》—真人真事改編，喪妻的退休校長一直獨居，每天只有亡妻曾疼愛的流浪貓咪咪去找他，他卻每每拒貓於千里之外。直到咪咪突然不再出現，他才發現咪咪也是鄰居口中的小空、千尋……彷如大家心目中的親人！
五套電影嘅海報喺呢度畀大家先睹為快，最緊要嘅梗係約埋你身邊嘅貓奴睇曬五套啦！
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

咁啱嗰日放假仲想出去睇戲
而家要留喺屋企上網買

不過呢個影展賣飛真係年年都咁on9

特別推介 - 🌼《黃金花》🌼
《狂舞派》編劇陳大利首次自編自導，譜出一個關於香港小社區與中年師奶的真誠動人小故事。
中年屋邨師奶毛舜筠，與老公過著刻板的生活，唯一與別不同的是，他們有一個患有中度自閉加輕度弱智的兒子。隨著孩子長大，身心開始敵不過他的神經反抗，看著身上一道道被兒子劃破的疤痕，愛儘管多深，也有想放棄的一剎。老公偷食鄰家少女，丟下母子一走了之。面對如此衝擊，能如何走下去？
除了賀歲片，毛舜筠近年比較少在電影大銀幕出現，但她的演技絕對不可以小看。平凡中見不平凡的中年師奶角色，她絕對游刃有餘，再加上撐香港新導演陳大利，已經夠理由入場支持《黃金花》。
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

嘩屌 今年個賣飛時間咁撚西嘅

《相愛相親》閉幕電影預告登場
在《20 30 40》中，張艾嘉以三個數字探討都市女性愛得精彩的內心矛盾，新作則回歸家庭，藉三位女角的愛情悲歌展現跨世代女性的美麗與哀愁。母女情，隔代親，隨著母親/婆婆/二奶的離世，掀起各人心中的漣漪，化解彼此心結。
發生在她們身上的故事簡單真實，除了張艾嘉自導自演，還有名導田壯壯粉墨登場，攝影指導李屏賓、美術指導文念中、音樂創作人黃韻玲也繼《心動》後再次合作，給觀眾帶來最深情的溫暖和悸動。
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

落堂去到有飛就買 無就算撚數

特別推介 - 💡《燈亮時》💡
這個世界並不完美，生命總有瑕疵，更遑論有些人看不見、說不到、走不動。
今屆HKAFF值得關注的同樣是首次執導紀錄片的羅展凰《燈亮時》，帶出聾人、視障、傷健人士同樣可以去追夢，紀錄四位來自糊塗戲班「無障礙劇團」的成員，四人的生命不乏困難與障礙，卻共同覓得一個釋放自己的出口—「演出」，讓他們有力量繼續走下去，看他們如何努力克服障礙踏上舞台。
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

第十四屆香港亞洲電影節將於本星期五下午二時正開始售票，而去年有關方面也會在正式開售前推出影癡優惠套票，而今年也不例外。

先來看看套票，今年香港亞洲電影節同樣推出了兩款套票，分別為十張與十六張換票証。會員價分別為670元與1,050元，而非會員價分別是800元與1,250元。凡購買套票一套均可獲得電影節月曆一套，而購買十六張換票証更加送電影節布袋。套票即日起於早上十時半至晚上十時，在百老匯電影中心會員部發售。

不過，使用套票有著一定的條款限制，當中重點在於換票証不能於網上兌換，持票者需親身到票房出示換票証，換取未滿座場次戲票。而換票証有效期為十月三十一日至十一月二十日的第一階段節期，十二月第二部份節期不能使用。
問題來了，到底是否購買套票使用？這其實十分視乎你主要在哪個場地觀賞香港亞洲電影節，以及會打算是哪些電影。

先來看看套票的售價，十張套票無論是會員價與非會員價，分別跟My Cinema Yoho的會員價與非會員價相若，而百老匯電影中心會員價又跟十張套票價相若，至於十六張套票的平均票價，會員與非會員價跟十張套票價分別每張只相距1.4元與1.9元，相距不遠。
套票要拿取最大優惠，則要到票價達95元的三個場地，會員至少可慳13元，非會員則為15元。這類場地大約佔一半左右。至於電影公司則約有四成場次。
換而言之，對於本身已是百老匯電影中心會員來說，如果主要在電影中心看電影節的話，使用套票的優惠幅度不大，不見得特別著數。相比之下，使用套票到票價較高的場地，看來較優惠。
但同樣需要考量的，便是其電影的受歡迎程度。由於電影於周五下午兩時開售，對於一般需要上班的觀眾，也許要到傍晚時間，方能親臨票房購票。不過根據過往售票經驗，一些受歡迎電影如開幕與閉幕電影，也會在開售後一小時內售罄，意味著拿著套票到傍晚也不會買到這類電影。
一些熱門電影即使仍未沽清，但餘下位置也相當有限，座位也不會理想。觀眾看來也要接受這個情況。而對於場次分佈不同戲院的觀眾來說，使用套票即代表而親身到票房換票。如斯頻撲與不能購到理想位置的風險是否承擔得來，相信不同觀眾也有不同考量。

source :

屌
園子溫
元朗會員價68
尖咀80

點解bc會冇

before we vanish
路過未來
birds without names
村戲
我是小小強
西小河的夏天
Parks
空山異客
大象 pop aye
擬音
勁爆麻甩監獄
東京吸血鬼酒店
復仇阿媽

有無人知以上幾套有無片商買左

有無人講下今年有咩戲會上正場
金馬獎有好多提名既戲係咪多數會上正場

空手道 11月2日
第三度殺人 11月30日

如果今年有正場上果啲戲就唔睇住了

bc會員影癡優惠套票—限量發售，售完即止！
Cinephiles Discounted Package – Limited set, while stock lasts!

香港亞洲電影節2017將於10月31日至11月20日舉行。身為熱愛電影的bc會員，現在您可以在百老匯電影中心會員部以優惠價購買限量發售之電影節換票証，兼免費獲得精美電影節精品。售完即止，欲購從速﹗bc會員記住睇最新一期eDM留意購買詳情呀！

驕陽好似買咗parks好撚耐都仲未上

個人推測before we vanish同birds without names都有機會發行，因為如果唔諗住發行，求其改個中文名都得。而家淨係有英文名，有可能係發行商未改好中文名 (純粹個人推測，唔好當真)
路過未來係安樂投資，應該有機會發行
其他就唔清楚，但機會都比較細，尤其係連中文字幕都無嗰啲

套票好伏架

唔該唒

咁我等正場算

唔係bc會員而又好多戲都係pp / the one果啲成舊水一張飛既地方睇既話 我覺得都還好

今日已經有得拎小册子

套戲多人睇既話就無得入場

有無人會追鈴木清順？

咁多位揀好睇咩戲未呀

唔會追晒，暫定會睇殺之烙印&夢二，其他視乎情況再決定

同往年一樣，一隻手數得晒 (戲飛太貴+開售時間太西 )

以青春&藍天白雲都打算放棄，寧願遲d睇都唔想益佢

不能同意更多 票價真係不得了

1516緊

堅決已棄 全部港產等正場算

等左以青春好耐 定係等年尾偷跑場好

想睇就睇左先啦

空手道 HKAFF 90 min
公映版 83 min

眼利嘅fans大概已經發覺，Stephy 鄧麗欣今年有三套電影入選HKAFF，而且三套戲都有新嘗試，突破以前愛情片的戲路。有本地演員願意突破自己，又大力支持香港電影，HKAFF當然要力撐！
Stephy自己都話從出道到現在，有關她的新聞多數是娛樂花邊，甚少有新聞是認真報導她的工作，所以今年有三套電影入圍HKAFF，代表她的表現終於受肯定，令她非常感動。各位觀眾，而家有一個努力挑戰自己嘅本地演員擺喺你哋面前，你唔係唔珍惜下話～～～
☁️開幕電影—《藍天白雲》☁️ 鄧麗欣 飾 Angela
女警Angela負責調查女高中生謀殺雙親案。剛懷孕的Angela看似擁有幸福美滿的家庭，卻發現自己的情緒愈來愈受案件影響，慢慢地她似乎開始了解女高中生Connie為何會走上這條不歸路……Stephy當時有感要支持香港本土製作，所以接拍《藍天白雲》，而她首次挑戰文藝片，演技已經備受讚賞。
🥋隆重呈獻—《空手道》🥋 鄧麗欣 飾 平川真理
為了拍攝《空手道》，Stephy接受了數個月空手道特訓。港日混血兒平川真理經歷父親過世、感情創傷後，重拾棄置多年的空手道袍，再度挑戰自己，她究竟能否成功﹖角色經歷幾個心理階段，又有搏擊場面，Stephy拋棄過往形象，成功開啟新戲路。
🔫午夜狂熱—《女士復仇》🔫 鄧麗欣 飾 Chanel
女殺手Chanel結婚10年，深信丈夫從一而終，一天竟然發現他有第三者，打算手刃仇人時再發現一個第四者！Stephy聯同周秀娜扮演成熟性感、狂性大發的女人，用血腥暴力來為女士發聲、發洩、發癲，整治出軌男人。你大概無諗過Cult片同鄧麗欣可以拉上關係，但今屆HKAFF就有得睇，記住支持！
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

【HKAFF金馬提名電影】上篇
HKAFF今年的片單中有好多華語片打入台灣金馬獎，等我哋分三次向大家介紹一下咁多部獲金馬獎提名嘅猛片！
打頭陣嘅係三部入圍金馬獎最佳劇情片嘅電影︰《相愛相親》、《大佛普拉斯》、《輕鬆 + 愉快》
👨‍👩‍👧閉幕電影—《相愛相親》👨‍👩‍👧
張艾嘉自編自導作品，由三代女人的愛情經歷交織而成，輕鬆幽默的筆觸下，是現代女性情感掙扎的悲歌，但簡單真實的故事和純樸的親情，又令人心底泛起絲絲溫暖，無論是老中青哪一代，都能產生共鳴。張艾嘉用四年時間慢慢雕琢出《相愛相親》的劇本，又邀得名導田壯壯出演男主角，令人期待。《相愛相親》同時獲金馬獎最佳導演、最佳男女主角等7項提名。
☸️亞洲新導演獎競賽電影、台灣搜畫單元—《大佛普拉斯》☸️
黃信堯把他2014年入圍金馬獎最佳短片《大佛》拍成首部長片，在台北電影獎捧走百萬首獎、最佳劇情長片等五項大獎。工廠警衛和撿破爛的偷看了佛像工廠老闆的行車記錄儀，一段車震片令二人捲入殺人滅口的漩渦。政商名流、黑道社團、妙禪善眾一一被擊倒，最後竟要出動菩薩執手尾。凌厲的黑白鏡頭拍出愈荒謬、愈真實的人生。《大佛普拉斯》同時獲金馬獎最佳新導演、最佳攝影等10項提名，是本屆之最。
🎭亞洲國度單元—《輕鬆 + 愉快》🎭
片名叫《輕鬆 + 愉快》，黑色幽默下卻是荒誕的無奈的現實。一個近似廢墟的東北城鎮上，出現了推銷肥皂的騙子、廣結人緣推介護身符的假和尚、四出尋母的基督徒、忙於抓偷榆樹賊的護林員、破案率低的警察⋯⋯ 故事借這些荒謬古怪人物呈現一個腐化社會，每個人都只是各自搵食，輕微罪案是家常便飯。歹徒不夠惡，受害者也不可憐，湊成這部另類黑色悲喜劇。《輕鬆 + 愉快》同時獲金馬獎最佳導演、最佳攝影等4項提名。

問左佢地 原來無唔同

門市係指任何一間百老匯?

套戲邊間上就邊間買飛
每間都淨係賣到自己上嘅戲飛

分貝人生 - Golden Scene發行

咁短

光 - 11月23日上映，安樂發行

有冇人知白色女孩正場幾時上？

最快都要四點先得閒禁飛
希望買到

仲有20分鐘就開售啦

啱先買左張500蚊Gift Card
坐定定等開售算 懶得去現場排隊

屌你老母，本場刊寫明BC會員網上購買AMC PP嘅場次可以享有8折，但個網根本login唔到，然後打返上去問佢話其實係無

唔撚係掛

我都login唔到
索性放棄pp嗰套

估唔到BC都幾多人排緊

我放棄 我起碼7點幾先去到戲院買飛 到時應該乜到無

搶到藍天白雲同大佛普拉斯

藍天白雲PP果場已經full曬

我搶17號果場 都full full地已經

應該係巨星場黎, 星光熠熠
我兩點入去已經full 左9成

暫時去飛情況
以青春的名義 PP 2140pm full
藍天白雲 PP 2140pm full
白色女孩 BC 2000pm full

歡迎更新

買晒想睇既戲
白色女孩最後先買，都係買唔到

不過買錯咗武曲另一場時間（4/11, 六)
之後補返買正確嗰場
有無人可以救吓我？

白色女孩 BC 2200pm full

大佛普拉斯焗揀B行睇

咁多人爭住睇 發行商不如考慮下啊可以

其實我覺得安樂有機會會買黎小型發行/獨家放映

agger，不過都係睇咗先算

有無巴打買咗午夜狂熱馬拉松

以青春的名義
31/10 19:30 - 頭三行極少量
31/10 21:40 - 全滿
17/11 21:50 - 頭三行極少量

藍天白雲
31/10 19:35 - 少量
31/10 21:40 - 全滿
17/11 19:45 - 全滿

大佛普拉斯
18/11 17:25 - 最後三個位
19/11 17:35 - 少量

追捕
19/11 13:45 - 最後一個位
19/11 21:50 - 少量

白色女孩 - 全滿

本身想買 但係除左火火果套之外其他都唔太吸引我 有圓子溫都咁話

買咗jailbreak，睇trailer打得好正

作為窮等人都係買兩三套睇下算
今年除左台片都冇乜邊個範疇係比較吸引到我

睇完女士復仇個trailer 覺得對白有啲唔自然咁

本身都想睇空手道 白色女孩同藍天白雲
排到都無晒飛
都係睇返血腥暴力小眾片算

唉屌岩岩先做完野 唔知仲有乜賣剩

港產片做得開幕閉幕咁受歡迎點爭啊
空手道都遲d有正場，藍天白雲都應該有掛？呢兩套都唔係話想即刻睇左先
左度右度，我都係睇台片算，有d場唔洗點爭位添

買左5套黎睇 2台2韓1日

唔係太熱門我諗都仲有剩既

全港產等正場算啦 啲票價真係好惡頂

我諗我應該淨係會睇輕鬆+愉快同埋幾套鈴木清順
其他有正場既等正場，大佛普拉斯時間唔啱，唯有搏加場/上正場

香港亞洲電影節已有片商發行作品(歡迎更新)：

空手道 - Golden Scene 11月2日上映
光 - 安樂 11月23日上映
追捕 - 寰亞 11月23日上映
狂獸 - 巴福斯 聲稱11月上映
女士復仇 - 巴福斯 12月7日上映
以青春的名義 - 天下一 2018年1月上映
藍天白雲 - 發行工作室
分貝人生 - Golden Scene
半世紀的情歌 - 驕陽

想睇既幾套日本片都要坐到第二行

以青春的名義爆晒
正場要等咁耐 出年先有
同埋啲票好撚貴 唯有揀住5套睇先

香港亞洲電影節開閉幕以及隆重呈獻電影銷售情況(截至17:49)

相愛相親
20/11 BC 19:25 只剩A1-6 , A11
20/11 BC 21:50 只剩B1 B13同頭一行

以青春的名義
31/10 PP 19:30 只剩B10 , B1 , A1,2
31/10 PP 21:40 已滿
17/11 THE ONE 21:50 只剩B1,2 , B12

藍天白雲
31/10 PP 19:35 仍有少量座位
31/10 PP 21:40 已滿
17/11 THE ONE 19:45 已滿

狂獸
02/11 PP 21:50 兩場仍有少量座位

空手道
01/11 PP 21:50 兩場仍有少量座位
04/11 BC 14:30 只剩C1 , B1,2,10,11以及頭一行

白色女孩 兩場全滿

光買錯左時間 (1/11星期三）
有無巴打有興趣要左佢

新人，想睇某場但成12月先做，未必睇到

而家先去買

今年HKAFF的焦點影人是剛在今年2月13日病逝，終年93歲的日本奇幻大師鈴木清順。
1923年出生的鈴木清順是戰後日本重要的導演之一。1954年加入日活電影公司，與美術指導木村威夫合作執導多部顛覆傳統的黑幫片，風格大膽、荒誕誇張，其中《東京流浪者》和《殺之烙印》更被奉為Cult片經典，可惜票房慘淡。日活認為他的電影難以理解，偏離大眾，大減製作費，更在1967年他完成《殺之烙印》後將他解僱。鈴木沉寂至1977年才復出，1980年至1991年以獨立電影公司拍攝「大正浪漫三部曲」﹕《流浪者之歌》、《陽炎座》和《夢二》，展現他電影語言藝術的代表作。精通日本文學，鍾情大正時代傳統藝術文化，他的作品被譽為「電影歌舞伎」。
HKAFF精選他最具代表性的數套作品，包括《流浪者之歌》、《陽炎座》、《夢二》、《探偵事務所23》、《野獸之青春》、《肉體之門》、《東京流浪者》、《殺之烙印》，全部經數碼修復。想懷緬這位日本新浪潮大師的影迷，千萬不可以錯過！
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit▶
PP AMC▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

香港亞洲電影節快將滿座/已滿座場次：

相愛相親 20/11 19:25 BC (已滿座) , 20/11 21:50 BC (快將滿座)

白色女孩 20/11 20:00 BC , 20/11 22:00 BC (兩場均滿座)

追捕 19/11 13:45 BC (已滿座) , 19/11 21:50 BC (快將滿座)

大佛普拉斯 18/11 17:25 THE ONE (已滿座) , 19/11 17:35 IFC (快將滿座)

東京吸血鬼酒店 15/11 21:30 THE ONE (快將滿座)

黃金花 14/11 19:45 BC (快將滿座)

半世紀的情歌 18/11 19:40 THE ONE (快將滿座)

夜短夢長，少女前進吧！ 4/11 21:50 THE ONE (快將滿座)

Birds without Names 3/11 19:30 BC (已滿座) , 5/11 21:50 THE ONE (快將滿座)

Before We Vanish 3/11 21:50 THE ONE (快將滿座) , 5/11 14:00 IFC (快將滿座)

狂獸 2/11 21:50 PP (兩場均快將滿座)

第三度殺人 1/11 21:50 THE ONE (快將滿座) , 4/11 14:00 IFC (快將滿座)

空手道 1/11 21:50 PP (兩場均快將滿座) , 4/11 14:30 (快將滿座)

藍天白雲 31/10 19:35 (快將滿座) 31/10 21:40 PP (已滿座) , 17/11 19:45 THE ONE (已滿座)

以青春的名義 31/10 19:30 PP (快將滿座) 31/10 21:40 PP (已滿座) , 17/11 21:50 THE ONE (已滿座)

白色女孩之後會唔會有正場？

有 但係未知幾時上

睇藍天白雲個trailer 覺得有啲似踏血尋梅

其實套戲同踏血尋梅差唔多時間開拍,不過遲人地成兩年幾先面世

黃金花 - Golden Scene

香港亞洲電影節已有片商發行作品(歡迎更新)：

空手道 - Golden Scene 11月2日上映
光 - 安樂 11月23日上映
追捕 - 寰亞 11月23日上映
狂獸 - 巴福斯 11月23日上映
女士復仇 - 巴福斯 12月7日上映
以青春的名義 - 天下一 2018年1月上映
藍天白雲 - 發行工作室
分貝人生 - Golden Scene
半世紀的情歌 - 驕陽
黃金花 - Golden Scene

✨登！✨登！✨登！✨登！
HKAFF 2017官方網站現已啟動!!
快啲㩒入網站睇下今屆有咩好戲啦!!
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit▶
PP AMC▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

講起日本動畫大師，除了宮崎駿、今敏、新海誠，還有一個名字叫湯淺政明。憑獨特的視覺效果聞名的他以手繪寫實畫風與奇幻美學，創造出各種青春奇妙物語，早已驚艷一眾動畫迷。今年他更憑《宣告黎明的人魚之歌》勇奪法國安錫國際動畫影展「最佳影片」殊榮，奠定其日本動畫大師地位。
《宣告黎明的人魚之歌》(上圖)
有幻想過有朝一日可以在海邊遇上傳說中的人魚嗎？
日無町的初中生海與同學一齊組band，在人魚島上練習時竟然與人魚少女露相遇。但是，村中一直流傳人魚是詛咒，海與人魚如何拯救漁村呢？鬱悶的海和露每天相處，漸漸地解開了自己心防。
《夜短夢長，少女前進吧！》(下圖)
喜歡京都的朋友一定要看這套動畫！
學長對社團學妹黑髮少女一見鍾情，為能夠受她青睞想盡辦法，但這場求愛大作戰屢被一些古怪人物干擾，隨著春夏秋冬，學長慢慢積攢出重新出發的勇氣，與黑髮少女上演一場戀愛奇幻旅程。
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

影癡優惠套票已售罄！多謝各位支持！
Cinephiles Discounted Package - SOLD OUT! Thank you for your support!

繼續撲飛
百老匯 Broadway Circuit▶
PP AMC▶

✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

開閉幕電影加左場啦喂

😍開幕閉幕加開場次😍
Additional screenings for Opening & Closing!

香港亞洲電影節閉幕將會加開以下場次，10月16日下午二時開賣，之前買唔到同換唔到飛的朋友，唔好錯過❗

🙌開幕 ｜31 Oct ｜PP
以青春的名義 ｜ 9:30PM

🙌閉幕 ｜20 Nov ｜BC
白色女孩 ｜ 7:45PM
白色女孩 ｜ 9:50PM
相愛相親 ｜ 9:40PM

之前有觀眾未能以換票證換取閉幕電影，香港亞洲電影節在此致歉。如因此另外購買閉幕戲票的觀眾可10月16日下午二時起到百老匯電影中心安排退票或更換。更換時要提供其他以換票證換取的戲票作購買套票的證明。不便之處，敬請原諒。

百老匯 Broadway Circuit▶
PP AMC▶

HKAFF2017新主題—潮遊中國動畫
講起動畫，最多產的國家一定是日本。但你又知不知道中國動畫都好出色﹖從上世紀40年代中國出現第一部動畫長片直到今日，中國動畫在手法和主題上都一直在演變，就等HKAFF帶你由1941睇到2017，潮遊中國動畫！
🔴經典動畫
舊式中國動畫常常以民間傳說和經典章回小說為主題，以剪紙片或數量龐大的畫稿製作動畫，富有藝術特色。HKAFF精選《鐵扇公主》、剪紙動畫選、水墨木偶選，回味經典作品。
🔴《大護法》
不思凡作品，唔好畀大護法cute cute外表呃到，其實呢套係血腥三級動畫！奕衛國大護法為了尋找失蹤太子來到花生鎮，引發了連串離奇事件。花生國民畫風簡約怪誕，故事隨不速之客到來變得越來越暗黑，畫面越見血腥，層次豐富，絕對有驚喜！
🔴《大魚海棠》
莊子思想融合《山海經》、《搜神記》中神話人物的浪漫動畫︰45億年前，在海底掌管海棠花的少女椿，因好奇來到人間巡遊，卻意外害死人類少年湫，於是決定與靈婆交易，換回湫的靈魂，試圖讓他長成大魚回到人間……
🔴孫遜實驗動畫集
孫遜被譽為最有才華的中國新生代藝術家之一，以手繪粗獷畫風呈現現代人內心恐懼與不安。動畫集挑選《異邦》、《休克時光》、《21克》、《一場革命中還未來得及定義的行為》、《主義之外》、《龍年往事》、《魔術師黨與死烏鴉》(3D) 和《偷時間的人》 (3D)。3D短片要戴上特製紅藍3D眼鏡觀賞，用復刻方法看實驗作品，包保是一種新體驗。
🔴《刺痛我》
導演劉健憑《刺痛我》一舉成名，先打入「動畫界奧斯卡」法國安錫國際動畫影展正式競賽單元，又在亞太電影獎抱走最佳長篇動畫獎。故事荒誕，以血腥、暴力和粗口瞄準農民工、打工仔、警察、暴發戶的痛處，用奇特畫風諷刺詭異世界。
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit▶
PP AMC▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

多得加場先可以藍天白雲直踩以青春的名義

無人陪想睇

有無巴絲有興趣接收？個fd 去唔到﹐可以放1/2 張飛﹐後排位置黎

戲院：電影中心
院號：4
影片：空手道(HKAFF 2017)
放映時間：Nov 04 2017 2:30PM

tg: heyyohey

有無人去睇自畫像？

香港亞洲電影節一向鼓勵亞洲年輕導演為目標，鼓勵文化交流，所以有『亞洲新導演獎』。今年HKAFF繼續支持亞洲新導演，帶給觀眾他們的精彩作品。今天首先介紹四部入圍『亞洲新導演獎』的電影吧！
🎬成為今年金馬獎十項入圍大贏家的《大佛普拉斯》由第一次執導劇情長片的黃信堯，從電影中道出青春與夢想的鴻溝，失落時卻以幽默的敘事，凸顯人生的荒謬，拍出令台灣平凡百姓共鳴的故事。香港人，你們也懂的，去搶飛吧！
🎬中國80後一代成長在時代節點上，中國社會急速發展、經歷劇變，而孩童眼中的成人世界，透著飄忽和迷茫，三個世代命運交織，同樣在困頓中覺醒，尋找著出口……《西小河的夏天》由新導演周全和同是美國電影學院(AFI)的校友劉宛玲(製片人)畢業後合作的第一部長片。
🎬香港女編導譚惠貞首次執導的《以青春的名義》，得到劉嘉玲垂青，更身兼監製和女主角，與飾演其學生的新世代演員吳肇軒發展一段曖昧忘年戀，透過這段微妙師生關係，揭示都市人的兩種寂寞。
🎬BaiSri，由芭蕉葉製成不同層數的水燈，泰國人用來祈福的祭品。泰國導演 Anucha Boonyawatana融合快失傳的傳統藝術和絕美的自然風光，呈現一個關於愛情和離別的泰式小品《沒緣茉莉》。男男之情，有誰明白？
過多幾日再介紹埋另外果四部戲俾大家喇！
#識睇一定係睇亞洲新導演獎入圍作品
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit▶
PP AMC▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

會唔會有巴打買多左兩張31/10藍天白雲可以出讓比我

【HKAFF金馬提名電影】中篇
HKAFF今年的片單中有好多華語片打入台灣金馬獎，等我哋分三次向大家介紹一下咁多部獲金馬獎提名嘅猛片！
🐦《強尼．凱克》🐦
新銳導演黃熙師承侯孝賢，用首部長片捕捉台北日常，侯氏平緩風格有跡可尋，又有絲絲年輕人的躁動。獨居女郎（瑞瑪席丹）不停接到要找強尼的不明電話，一天她養的鸚鵡凱克飛走，然而在台北石屎森林裡，不見的豈止是強尼凱克？《強尼．凱克》獲金馬獎最佳新導演、最佳新演員等3項提名。
🏚️《分貝人生》🏚️
張艾嘉和陳澤耀主演，聯同導演陳勝吉將馬來西亞貧窮亂象道來。阿強和家人住在馬來西亞廉租屋，母親長期抑鬱，意外又磨滅阿強生活中最後一線光明……窮人被官僚和歧視壓榨欺侮，更襯出親情與愛的不可磨滅。《分貝人生》獲金馬獎最佳新導演及最佳攝影提名。
🌈《阿莉芙》🌈
排灣族的阿利夫正煩惱著要繼承頭目身份還是去變性做阿莉芙；本有女友的公務員一試愛上變裝；變裝酒吧老闆暗戀水電工老吳，但老吳只當他兄弟；TB愛上想變性的阿莉芙……《父後七日》導演王育麟以幽默手法為台灣LGBT和原住民發聲。《阿莉芙》獲金馬獎最佳男配角及最佳原著劇本提名。
延伸閱讀—【HKAFF金馬提名電影】上篇︰
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

除咗鄧麗欣Stephy喺今屆亞洲電影節有三部電影放映，⚠️原來台灣型男演員鄭人碩都有三套好戲獻映！人稱碩哥的鄭人碩在2015年憑《醉·生夢死》獲得台北電影獎最佳男配角及入圍金馬獎最佳男配角。近年他瞓身搏盡頻頻接拍不同類型電影，嘗試挑戰自己的演技極限！
支持碩哥❤️支持亞洲電影節❤️想睇碩哥新戲，盡在HKAFF❤️
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit▶
PP AMC▶
🎬探討藝術、人性與激情的《自畫像》，片中將「七宗罪」油畫特效、躍然於大銀幕上，更以「跨性別」妙喻台灣處境、引發熱烈討論。電影藉由政治系女學生之死，探討台灣社會近年的矛盾和對立，揭示蔡英文當選後台灣人的迷茫，如何扼殺年輕人的熱血與夢想。
🎬榮獲本屆金馬獎男配、原著劇本雙料提名的《阿莉芙》故事描述四位跨性別者追尋愛情的過程中面臨的煎熬與矛盾。鄭人碩在戲中飾演一名白天是個木訥靦腆的公務員，夜晚則化身濃妝豔抹的變裝皇后，在眾人面前性感起舞，更與男主角舞炯恩發生一段感情.......
🎬碩哥在《上岸的魚》擔當男主角張浩騰，他對記者說詔戲裡有他真實的人生故事。在拍攝過程中，最難的事，是要把過去經歷過的情感，再重新過一遍。導演賴國安交出揉合神秘、憂傷與懸疑元素的首部長片。以輪迴轉生為題，解開人倫共生的結，帶出雙薪家庭面臨的問題。
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

有無發現今年HKAFF首次同亞洲電影大獎學院合作呢﹖HKAFF2017新增亞洲電影大獎「巡迴放映」單元，帶大家欣賞AFA嘅入圍同得獎電影！
《復仇阿媽》Mom
印度票房冠軍，片名似動作片，其實是印度母親不畏強權，為慘遭強姦的繼女復仇的故事。兇徒無罪釋放，Devki一怒之下聘請私家偵探，與警方和暴徒周旋，用女性視角審視印度社會法制及男女平等議題。
《伊戀那些年》Israfil
Sara將要結婚，移民離開伊朗，生活看似美滿。但未婚夫突然重遇20年前的舊情人，躁狂抑鬱的母親與操縱狂哥哥又不斷向她施加壓力……就算能移居海外，又能否逃脫伊朗傳統社會和家庭中的無奈﹖
《追捕》
有無掛住吳宇森的招牌槍戰、白鴿和硬漢的對峙﹖他以《追捕》回饋影迷，兼向偶像高倉健致敬！福山雅治和張涵予，一個追一個走，慢慢產生了惺惺相惜的情誼，從兵賊對立到攜手緝兇制敵。
《大象夫》Pop Aye
中年建築師加入失業大軍，失意之時竟在街頭再遇兒時玩伴大象Pop Aye，他毅然買下Pop Aye，然而城市根本容不下他倆，於是他決定與老象結伴回鄉，踏上笑料百出的回家路。《大象夫》仲代表新加坡出征奧斯卡最佳外語片！
《Before We Vanish》
黑澤清拿手的科幻驚慄片，松田龍平飾演的丈夫突然同老婆長澤雅美講「我其實係外星人」，背後原來有外星生物侵略地球的陰謀。在危機下，人其實會不會比外星生物更恐怖﹖
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

【藍天白雲．有片】直擊釜山首映 韓國觀眾：對港產片改觀

撰文： 羅偉強 發佈日期：2017-10-18 22:13 最後更新日期：2017-10-18 22:13

《藍天白雲》於10月15日在釜山國際電影節（BIFF）舉行世界首映禮。記者所見當時戲院幾乎全院滿座，很多韓國觀眾都靜心欣賞這部由導演張經緯沉澱了10多年才拍成的電影。而作為今年的競賽電影，觀眾欣賞後可以進行投票。《香港01》就即時直擊訪問了一些欣賞完的韓國觀眾，看看他們會否喜歡這一套令人心情沉重的劇情港產片。
Stephy為了拍《藍天白雲》，不惜只收取車馬費，只因角色太吸引。

這部在3年前已經拍完的電影一直被外界視為鄧麗欣Stephy的轉型電影，一洗以往只會拍愛情電影的形象。雖然等了又等，最後等到2017年尾才看到，不過她的演出並沒有令大家失望。而作為曾奪金像獎最佳新導演的張經緯的首部劇情片作品，拍開紀錄片的張導亦拍出了自己的特色與自信，完場時整個場館的掌聲不絕於耳。而記者訪問所得，韓國觀眾對《藍天白雲》的評價相當正面！
兩名新演員顧定軒及梁雍婷都做得不錯，可成為電影界的後起之秀。

韓國觀眾普遍認為《藍天白雲》是一套讓他們對港產片改觀的電影。因為到今時今日，絕大部分的韓國觀眾對港產片的印象亦停留在《英雄本色》的年代，不論老幼皆是如此。然而，看過《藍天白雲》後受訪者清一色表示沒想過會是一套如此沉重的電影，亦沒想過會是港產片的題材，對他們來說非常破格。《藍天白雲》以一宗真人真事的案件作藍本，緩慢而沉重，無怪他們會覺得與一般的港產片很不一樣。

而問到他們會否推介身邊的朋友欣賞，他們全都表示會推薦。希望通過《藍天白雲》於BIFF的口碑，能讓更多人知道港產片已經不只有動作、喜劇，劇情片亦相當有質素。近年通過「首部劇情電影計劃」走出來的電影質素都相當不俗。寄望《藍天白雲》在BIFF能獲得好成續之餘，於香港上映時大家都能支持一下這套「主流中的非主流」電影。而若想先賭為快的觀眾，記得留意於本月月尾開始的「香港亞洲電影節」，屆時《藍天白雲》將為其開幕電影。

繼續同大家開心share四部入圍『亞洲新導演獎』的的精彩作品吧！
*Dark Horse是本年度亞洲新晉導演獎獨家贊助品牌*
🎬90後日本鬼才導演二宮健首次執起導筒，以「波叔式」瘋狂荒誕偽紀錄片《我是小小強》，拍出日本藝能界殘酷實錄！空有一腔熱血與肌肉的松本Fighter，一心要在電影圈發圍，成為男優之中的男優。想知佢最後點？入場睇你就知！
🎬馬來西亞導演陳勝吉自編自導電影《分貝人生》於平凡真實中暗含深不見底的悲傷，將當下馬來西亞貧窮亂象緩緩道來。官僚體制、階級歧視之下，窮人被壓榨被欺侮，更被遺棄被懷疑，血緣和身分無從證明，卻更襯出親情與愛的不可磨滅。無路可走，無從反抗，深淵裏的人要如何逃出？
🎬台灣新導演黃熙交出作品《強尼．凱克》被譽為新世代《千禧曼波》！師承侯孝賢的新銳導演黃熙，以台北人的日常為題首次執導長片，以細膩情感描繪都市人心聲，放慢步伐漫遊台北感受寂寞的溫度。是小輕鬆題材的好選擇！
🎬剛在釜山國際電影節世界首映的《藍天白雲》，放映後觀眾反應熱烈！故事靈感源自2000年紐約駭人案件，17歲香港少女找來黑人男友謀殺自己雙親。電影不囿於懸疑類型的框架，細膩呈現血腥之下的壓抑心理；層層剖析殺戮背後的痛苦宿命，入木三分、發人深省，拍出獨有風格。
#識睇一定係睇亞洲新導演獎入圍作品
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit▶
PP AMC▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

每年我哋都會精選幾套亞洲紀錄片放入HKAFF，今年一共有七部好好睇嘅紀錄片啊～ 今日先介紹兩部俾大家！
🔥《金正恩萬歲》🔥當金正恩被改花名 Rocket Man，北韓批評美國總統特朗普亂吠，首爾的街頭K房竟然咆哮喊著「金正恩萬歲」﹗紀錄片導演鄭潤錫以玩味手法與兩名青年組成的栗島海盜Punk Band一齊high翻天，機關槍式歌詞大家未必追得切聽得明，歇斯底里狂哮除了揶揄北韓領導人，骨子裡還抗議南韓的貪腐體制，衝擊傳媒主流文化！
📽《電影時間之旅》📽印度在全盛時期有數千個流動影院，但現在剩下不足40個。本片跟隨兩個流動影院長達五年，走過印度中部大小村落，紀錄營運者五年來面臨的挑戰。除了不可預測的壞天氣，還有放映機零件損壞，35mm菲林被數碼化淘汰，現代人受太多新興娛樂吸引，使入場看電影的觀眾人數下降。但只要有人仍然喜歡看電影，流動影院的經營者仍然找到方法經營下去.........
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

大佛普拉斯有無公司買左？

【HKAFF金馬提名電影】下篇
HKAFF今年的片單中有好多華語片打入台灣金馬獎，等我哋分三次向大家介紹一下咁多部獲金馬獎提名嘅猛片！
《大護法》
金馬獎最佳動畫長片提名！中國首部成人動畫，以手繪山水背景構造奇幻血腥世界。奕衛國大護法為了尋找失蹤太子來到花生鎮，引發了連串離奇事件。花生國民畫風簡約怪誕，故事隨不速之客到來變得越來越詭譎暗黑，畫面越見血腥，圓碌碌的大護法真實面目更叫人意想不到。
《塑料王國》
繼2012年《垃圾圍城》，王久良再花五年拍攝中國環境另一絕望真相︰塑料回收業帶來的環境災難。紀錄片聚焦在有30多年舊塑料加工歷史的小鎮，在「塑料王國」成長的依姐，童年充斥著世界各地的塑膠垃圾，但她的命運不像廢塑料有重生的機會。影片好評如潮，但塑料王國四字卻成為大陸網絡的敏感詞。
延伸閱讀
【HKAFF金馬提名電影】上篇︰
【HKAFF金馬提名電影】中篇︰
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶️
PP AMC ▶️
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

其實可唔可以買輪椅座？

繼續同大家談談今屆精選幾套亞洲紀錄片！今日再介紹兩套俾你睇！
🗑《塑料王國》🗑「塑料王國」四字卻成為大陸網絡的敏感詞，點解？紀錄片導演王久良花五年時間，拍攝中國另一個「絕望真相」：世界最大回收塑料進口國。聚焦「塑料王國」中成長的依姐，她的童年充斥著世界各地的塑膠垃圾。拍攝四年間，她不斷試圖擺脫眼前困境，渴望和一般孩子一樣上學、交朋友，但她的命運，不像廢塑料有回收重生的機會，卻如同被邊緣化的回收產業一樣.........
😺《走過貓咪聖地》😺除了日本人以外，土耳其也是一個相當知名的愛貓民族，在伊斯坦堡有數十萬的街貓遊蕩，牠們是這座城市每個人生活的一部分。在這裡，貓咪就像是一面反映了人類生活樣貌的明鏡。導演貼身追蹤七隻不同個性的伊斯坦堡貓咪，觀眾跟隨這些貓足穿梭大街小巷，重新認識這個遙遠又古老的城市～
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

開心大發現！覺唔覺兩個動畫導演筆下嘅人物都同佢地本人好似樣👀
👶不思凡
自稱「天下無雙，無敵臭屁的山寨動漫人」。不思凡十年前獨力製作的動畫短片系列《黑鳥》，早在FLASH時期就令網友留下深刻印象。後來的《小米的森林》、《妙先生之雁落大道》、《妙先生之憤怒的鴨子》為他在中國的豆瓣文青圈中打響名堂。新作《大護法》將唯美水墨和暴力打鬥結合，但原來可愛嘅大護法係超超超暴力，HKAFF有得睇！
👨劉健
本來是當代藝術家的劉健在2007年開始製作動畫電影。他的寫實主義題材和怪雞cult風格常常得到電影節青睞，例如自編自導的《大世界》是中國第一部入圍三大電影節主競賽單元的長篇動畫電影。今次HKAFF播映的《刺痛我》是劉健三年磨一劍之作，他一腳踢負責導演、編劇、原畫、動畫，無團隊無資金仍然無阻電影打入「動畫界奧斯卡」安錫國際動畫影展，和抱走亞太電影大獎長篇動畫。
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶️
PP AMC ▶️
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

錯過藍天白雲嘅朋友，12月3日Star Cinema有場學生專場，免費取票，今個星期四中午12點開始報名

🇯🇵️🇯🇵️🇯🇵️【HKAFF精選日本片】🇯🇵️🇯🇵️🇯🇵️
每年HKAFF都會有好多出色日本片！一齊嚟睇下有無邊套係你有可能miss咗👀
🐳《宣告黎明的人魚之歌》
「嘴上說著喜歡你，就能把自己喜歡的東西分享出來嗎﹖」湯淺政明以這句話為靈感，首次執導原創劇場版動畫即奪下「動畫界奧斯卡」法國安錫動畫影展最佳動畫長片！
👨‍🎤《我是小小強》
HKAFF亞洲新導演獎入圍作品，90後鬼才導演二宮健首次執起導筒，以瘋狂荒誕偽紀錄片，拍出日本藝能界殘酷實錄！無樣無錢無後台的松本Fighter，可以點樣喺娛樂圈生存！﹖
👿《大陶殺》
在一所郊區藝術學校，受詛咒的陶泥遭解除封印，引發校內一場血腥屠殺，學生一個個消失，校園淪為人間地獄……藝術背景豐富的梅澤壯一創作藝術世界中的恐怖故事，不無隱喻和批判。
🐱《貓忍》
《貓侍》幕後原班人馬製作全新忍者療癒系列《貓忍》。年輕忍者久世陽炎太自小和父親——傳奇忍者「紅鼻劍山」離別，性格變得無膽兼自卑，一天他在行動中遇上紅鼻肥貓，立即認定是父親變形化身！
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

買左飛 好撚貴

同大家講下最後三套今屆精選幾套亞洲紀錄片！三套都係made in Taiwan呢！
💃🏻《曼菲》 羅曼菲（1955-2006年），雲門舞集第一代舞者，雲門2創團藝術總監，不只是恩師林懷民口中天生的舞者，更是人生的舞者。儘管11年前癌症帶走了曼菲，卻帶不走她的翩翩身影，導演陳懷恩花了兩年多時間走訪她生前關係親密的友人、夥伴、學生訪談，用思念串起故事，追憶曼菲的舞蹈人生。
😢我們習慣為這些「弱勢者」貼上標籤，為這些「慈善機構」畫上功能，我們闖入他們的生活「做慈善」，以此作為自我身分的表彰，卻忽視了生命之於他們到底是何模樣。諸多荒謬現狀，掩蓋在美麗的包裝之下。《歡迎來我家》 也許講出他們的心聲........
️🎶《擬音》華語世界第一部關於電影聲效的紀錄片。走入台灣國寶級音效師胡定一的錄音室，讓觀眾一窺電影聲音製作的真實面貌。四十年來，胡定一以沈默卻響亮的方式參與了無數華語片製作，也見證了台灣電影最輝煌的年代。今年金馬獎更推選胡定一為「年度台灣傑出電影工作者」。
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

🎉🎉🎉韓國實力（兼偶像）男演員李帝勳憑《逆權車伕》朴烈一角首次入圍有「韓國奧斯卡」之稱的大鐘獎最佳男主角！！！🎉🎉🎉
除了《初戀築跡101》和2016年神劇《Signal》等商業製作，李帝勳亦積極參演獨立電影。2011年的獨立電影《Bleak Night》和戰爭片《高地戰》就為李帝勳帶來韓國多個主要電影頒獎禮的最佳新人男演員獎。商業又得文藝又得，李帝勳絕對係值得你注意嘅韓國演員！
今年HKAFF有得睇嘅《逆權車伕》講述日治時期韓國獨立運動家朴烈的坎坷一生，電影令更多人認識他對日本政壇的影響，以及他如何因抗爭而受迫害。《逆權車伕》同時亦獲大鐘獎最佳電影、最佳導演、最佳女主角等多項提名，對日韓歷史政治有興趣嘅觀眾一定唔可以錯過！
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

🗣️🗣️除了放映亞洲好戲，HKAFF都好希望可以透過不同活動，令影迷同影人之間有更多交流。今年繼續有多個分享會，以下咁多個活動全部不需報名，仲免費入場，各位影迷記住嚟呀！
---------------------------------------------
1.【《金正恩萬歲》映後分享會】
高唱「金正恩萬歲」的栗島海盜大概是最踩界的韓國龐克樂團，桀驁不馴全因對現實和體制有不滿。讓本片導演鄭潤錫和研究韓國流行文化的學者Steve Chung 鍾樂偉帶你認識韓國政治，你會發現栗島海盜不是亂噏。
日期︰7/11 (Tue)
時間︰9:30pm
地點︰百老匯電影中心一樓
主持︰鍾樂偉
嘉賓︰導演 鄭潤錫
語言︰韓語、廣東話翻譯
---------------------------------------------
2.【回顧日本新浪潮傳奇大師─鈴木清順】
日本奇幻大師鈴木清順即興的手法、超現實的風格、色彩豐富的影像、怪誕的取鏡、大膽前衛的道德觀，組成獨一無二的「清順美學」。他的離世，為日本電影留下了怎樣的一塊空白﹖
日期︰12/11 (Sun)
時間︰4:00pm
地點︰百老匯電影中心一樓
嘉賓︰資深影評人 舒明
語言︰粵語
---------------------------------------------
3.【潮遊中國動畫映前導賞】
中國動畫一直在演變，時至今日，中國動畫的靈感來源和表達手法百花齊放︰神話傳說、黑暗寫實、社會階級……不同元素在新一代中國動畫師手上幻變出千變萬化的光彩，令人耳目一新。
日期︰15/11 (Wed)
時間︰7:30pm
地點︰百老匯電影中心一樓
語言︰普通話
---------------------------------------------
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

【#HKAFF精選】上篇
見到HKAFF超過70套戲覺得花多眼亂唔知睇邊套好﹖等我哋為你精選6套來自亞洲各地唔同題材嘅電影！先睇上篇！
🎵《擬音》
首部關於電影聲效的華語紀錄片。四十年來，胡定一以沈默卻響亮的方式參與無數華語片製作，也見證台灣電影最輝煌的年代。導演特意走訪兩岸三地多位資深電影音效師，包括剛與世長辭的香港電影音效大師曾景祥，留下大師最後身影。今年金馬獎更推選胡定一為「年度台灣傑出電影工作者」。
🎸《金正恩萬歲》
「如果韓國是尿，北韓就是糞便。」在韓國龐克樂團栗島海盜眼中，南北韓都一樣醜陋，不用分得那麼細。他們自認憤世嫉俗非主流，機關槍式歌詞非求其亂噏，歇斯底里狂哮除了揶揄北韓領導人，還抗議南韓貪腐體制。紀錄片捕捉的不是少年叛逆，而是來自政治光譜邊緣的怒哮。導演鄭潤錫和學者Steve Chung 鍾樂偉會出席映後談！
🥜《大護法》
導演說電影是「獻給時代高牆下的清澈靈魂」。清新畫風下是黑暗的主題和高明的隱喻。為了尋找下落不明的太子，大護法來到一個詭異而又古怪的「花生鎮」上，那裡住著一群不會說話的花生人。隨著大護法離花生鎮駭人謎團越來越近，情節亦越來越血腥暴力……
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

❗❗❗突發❗❗❗HKAFF加場❗❗❗
係好多人要求加場嘅《大佛普拉斯》同《強尼．凱克》呀！兩套台灣電影都獲得多個金馬獎提名，聲勢凌厲。想喺金馬舉行之前睇戲嘅影迷要把握機會喇！
另外好受歡迎嘅《走過貓咪聖地》同《貓咪來我家》都加咗場喇，貓奴係時候搶飛！
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

大佛終於買到
掃得勁快

“想喺金馬舉行之前睇戲嘅影迷要把握機會喇！”
係咪暗示會上正場

最好上正場

可能好似一路順風咁 出年1月我諗會有正場上

【#HKAFF精選】下篇
見到HKAFF超過70套戲覺得花多眼亂唔知睇邊套好﹖等我哋為你精選6套來自亞洲各地唔同題材嘅電影！下篇出爐喇，㩒 #HKAFF精選 可以搵埋上篇！
😣《分貝人生》
2014金馬創投百萬首獎得主，來自馬來西亞導演陳勝吉。接踵而至悲慘令社會低層的阿強喘不過氣，但為了妹妹，也為了母親，他不願向命運低頭，也不願捨棄對公義的追求。澎湃的劇情，道出對社會的諸多批判。陳勝吉直指︰「你要是馬來西亞人就知道，一切我只是照實呈現。」
🌊《巴克力藍的夏天》
巴克力藍是漂浮於阿美族部落外海的一個小島。相傳部落的男性，必須要在成年禮的時候游到巴克力藍，才算一個真正的勇士。很多台灣原住民年輕人會覺得：文化和部落似乎離自己好遠。《太陽的孩子》導演勒嘎．舒米用關於青春、海洋和戀愛的新作告訴原住民，海洋永遠等著每一個部落的孩子。
💉《刺痛我》
被譽為中國「第一部黑色動畫長片」。兩個年輕人陷入權錢交易的凶殺風波，不義之財卻沒有為他們帶來絲毫希望。，血腥、暴力和粗口，瞄準農民工、打工仔、警察、暴發戶的痛處，揭開中國社會的醜陋，打入「動畫界奧斯卡」法國安錫國際動畫影展正式競賽單元，又在亞太電影獎抱走最佳長篇動畫獎。
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

🇰🇷️🇰🇷️🇰🇷️【HKAFF精選韓國片】🇰🇷️🇰🇷️🇰🇷️
☕《咖啡男女》
韓國獨立電影導演金宗寬的三部長片中，大多發生在咖啡店裡，同樣有一個女主角叫「Eun-hee」，以細膩尖銳的視覺剖析現代男歡女愛。今趟回歸沉實內歛風格，四個單元故事環繞在咖啡館中四位女子各自的 table talk。電影入選釜山電影節！
🎸《金正恩萬歲》
最rock紀錄片！導演鄭潤錫與「栗島海盜」這隊小眾搖滾樂隊一齊high翻天，一輪嘴歇斯底里狂哮除了揶揄北韓領導人，還抗議南韓貪腐體制，衝擊南韓傳媒主流文化，在憤世嫉俗的嘈音中，唱出黑暗的世道和年輕一代的心底話。
✊《逆權車伕》
日侵時代愛國人物、反日烈士朴烈坎坷曲折的一生活現大銀幕！朴烈在三一運動後帶著反日侵韓的情緒前往日本生活，為求徹底推翻殖民政權。《王的男人》導演李濬益用電影拯救被殖民洪流淹沒的傳奇人物，成為守護歷史公義的最後防線。
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

百老匯戲飛只要未開場都可以改時間 咁亞洲電影節係咪都可以

😎《大護法》改為3D放映！😎
買咗《大護法》戲飛嘅觀眾你哋有福了！《大護法》將會轉為3D放映，花生國民嘅頭喺銀幕度飛出嚟嘅時候，你哋唔好嚇親呀！
《大護法》購票請往︰
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

屌 原來大佛撞咗clockenflap
睇嚟遲D要放咗佢或者換場先得

19號9:50pm大佛求換18號5:25大佛，咩位都照殺

我咁岩想18號換19號場大佛普拉斯 但係坐B行你介唔介意

Telegram?

有幾套台灣同大陸戲撞唒時間

血巴會睇邊幾套 ？

藍天白雲
以青春的名義
自畫像
玻璃庭園

其他唔岩時間， 有d戲等正場算

路過未來
村戲
西小河的夏天
空山異客
大象 pop aye
東京吸血鬼酒店

上面幾套都想睇 不過唔岩時間

仲有套擬音未買飛

等你開幕包膠

我係睇十幾號嗰場

到時睇完都講少少黎吊下癮啦 起碼要出年先有得睇

lm

港中日韓的猛片大家應該好熟悉，其實亞洲其他部分例如中東及東南亞國家都有出色作品，展現獨特嘅人文關懷，等HKAFF帶大家認識一下啦！
🎠《迴旋木馬轉又轉》
印尼獨立電影導演 Ismail Basbeth實驗新作，道盡印尼社會各種光怪陸離。會計師自困於與亡妻的回憶中、男人對愛車生出愛慾、三個愛唱歌的女孩自駕快樂遊；與富翁為伴的妓女正策劃一場血腥逃離……從車的角度看世界，人世各種悲歡離合原來只是過眼雲煙。
🌀《聽風者之歌》
獲康城影評人週大獎的黎巴嫩電影。天才盲人歌手拉比，為跟隨合唱團去歐洲表演申請護照，才驚覺自己的身份證是偽造，拉比穿過戰火追查身世，但在黎巴嫩內戰和分裂下，毀失的除了拉比的出生檔案，還有族群的集體記憶。
💪《勁爆麻甩監獄》
你點會估到打到飛起嘅動作片係柬埔寨片﹖角色困在密閉空間裡，只有打才是出路！為免被拘捕的Playboy洩露社團機密，「大家姐」蝴蝶夫人懸紅追殺他，惹來監獄一片惡鬥！電影以傳統柬埔寨武術作賣點，在柬埔寨大賣，掀起動作片熱潮。
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

向大家介紹台灣紀錄片《曼菲》的導演—陳懷恩。
陳懷恩在80年代加入台灣電影業。他協助過不少名導演，包括楊德昌、侯孝賢、鄭文堂、徐小明，參與過的電影有《青梅竹馬》、《戀戀風塵》、《南國再見，南國》。HKAFF2015都有播映過他導演的《如歌的行板》（《他們在島嶼寫作》系列的瘂弦紀錄片）。陳懷恩擔任過的崗位有場記、劇照拍攝、音樂監督、美術指導、攝影、助導、編劇、導演，周身刀張張利，是全能型電影工作者！
今年HKAFF有兩套電影是陳懷恩有份參與，一套是4K修復的侯孝賢作品《尼羅河的女兒》，由陳懷恩負責攝影。第二套是陳懷恩執導的紀錄片《曼菲》，描繪舞者羅曼菲傳奇一生，大家記得入場支持！
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

資深影評人及日本專家舒明先生介紹香港亞洲電影節的焦點導演環節 - 鈴木清順！
// 欣賞鈴木清順的人愛把他與尚盧高達和大島渚相提並論，而受他影響的導演，在日本有三池崇史和SABU，在香港有吳宇森和王家衛，遠在美國亦有占渣木殊和塔倫天奴等人。
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

🔥HKAFF延伸活動強勢第一擊—本土新勢力論壇！🔥
近年香港在電影藝術方面不斷有新血加入，HKAFF請到五位新導演同我哋分享！
HKAFF「亞洲新導演獎」今年又多了本地薑競賽，包括《以青春的名義》譚惠貞、以《藍天白雲》首次挑戰劇情長片的張經緯。閉幕電影《白色女孩》有新導演白海，隆重呈獻與特別推介環節亦有處女執導本土劇情長片《空手道》的杜汶澤及《黃金花》導演陳大利。
本地力量會如何在大銀幕上綻放，令人拭目以待。想一次過見咁多位香港導演，嚟HKAFF本土新勢力論壇啦！
日期︰4/11 (Sat)
時間︰4:30pm
地點︰百老匯電影中心4院
嘉賓主持︰急急子
嘉賓︰杜汶澤、譚惠貞、張經緯、白海、陳大利
語言︰粵語
登記︰

有興趣既可以聽下喎

🏆《逆權車伕》再贏大獎！有「韓國奧斯卡」之稱的大鐘獎已宣布了賽果，李濬益和崔文慶憑《逆權車伕》分別奪得最佳女主角和最佳導演！恭喜曬～🎊🎊🎊
憑《王的男人》首封大鐘獎最佳導演的李濬益再次製作韓國歷史電影，不負眾望再次獲得最佳導演殊榮，說他是最會拍歷史片的韓國導演，絕對不為過。朝鮮獨立運動代表朴烈背後，有一個和他共同進退的日本戀人，她就是崔文慶飾演的金子文子，她的細膩演譯成功打動大鐘獎評判。
《逆權車伕》是本屆大鐘獎大贏家，捧走最佳導演獎、最佳女演員獎、最佳新人女演員獎、服裝獎、美術獎等5項大獎。想睇《逆權車伕》就記住嚟HKAFF喇！
睇啱心水電影？撲撲撲飛喇！
百老匯 Broadway Circuit ▶
PP AMC ▶
✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

有無人聽日睇開幕電影?

劉健正

最新消息！〔Additional title! 〕- Have a nice day
HKAFF2017又多一套猛片喇！我哋將會放映劉健享負盛名的最新動畫《大世界》（前名︰好極了）！劉健更會來港跟大家見面分享！

為了挽救和女友古琦琦的愛情，工地司機小張不惜搶劫建築公司來為她籌錢整容。老闆劉叔找來「瘦皮」去追，同時江湖大盜「黃眼」、古琦琦的姐姐和其男友都盯上了這筆錢。幾股勢力對小張展開追逐，命運產生交集，交手過程令人啼笑皆非……

《大世界》入圍第67屆柏林電影節主競賽單元，得到金熊獎提名。在第54屆金馬獎也獲得最佳動畫長片、最佳原著劇本和最佳原創電影歌曲3項提名，咁勁嘅動畫而家由HKAFF2017獨家呈獻！

The first Chinese animated feature to be selected for competition at the Berlin Film Festival, Piercing I director Liu Jian’s second film employs a starkly realistic animation style and converging story threads of crime, greed and punishment to paint a bleak yet kinetic portrait of contemporary life in the underbelly of Chinese society.

《大世界》購票請往︰

✴ Follow我哋IG喇！
✴ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

以青春的名義比想像中差

點解? 黎緊十幾號去睇

有無人睇左藍天白雲?

可能我冇咁代入唔到啦 感動唔到我

睇trailer見套戲都好似主要玩mood玩氣氛

演員演成點?我諗劉嘉玲做得監製一定拍到自己好靚

唔係好識欣賞劉嘉玲啲演技

同踏血尋梅一樣散...

中意以青春多啲

聽晚狂獸

相親相愛12月上

以青春 1月11上

11月好忙 想睇都無時間

第三度殺人
是枝裕和都係返去拍家庭小品算啦

我覺得好好睇

有冇人睇左狂獸

今日睇before we vanished

拍成點

聽日終於睇第一套 自畫像

今晚睇左第一套 birds without names
聽日第三度殺人
後日before we vanish

聽日睇自畫像
全部想睇既日影等正場先腸

啱啱睇完悶到想嘔, 成2個鐘劇情又慢. 角色又寫得差, 好唔掂

birds without names好唔好睇?

驚好似before we vanish咁伏

同我一樣

前半好正，後半真係唔掂，雖然我係睇長澤同前田

睇蒼井優既演技係唔錯既
故事有啲位比較突兀
但整體我覺得可以接受

有無人睇左d好或者爛片

聽日睇 但故仔好似幾吸引架喎
我係睇龍平

x2 有啲失望

自畫像好複雜

阿莉芙搞到成個台北物語咁

啲配樂

畫面攝影質感好強, 後段幾有張力

無諗過會擺咁多政治社會野落去

Before we vanish真係勁唔好睇，無論係描寫角色同劇情鋪排都好唔得
Birds without names 又係咁，只係佢個ending 叫好DD

其實阿莉芺點解三級？會唔會係因為個場床戲定係銅鑼燒

巴打聽日係咪坐我附近
我仲好期待添 靜係買左呢套睇咋

呢套幾有驚喜

我覺得導演野心好大 想講好多野但係無深入去探討 同埋劇情都差咁啲 不過都認同後段真係幾好 啲配樂同埋班演員既演出真係幫套戲加左唔少分 張喬翔

有無人睇左空手道？

before we vanish 真心麻麻
太多位放係另外三個人上面，但又好無謂
主角兩個講得唔夠

朴烈
好睇
唔會煽情
重點線同愛情線都分配得幾好
唔知歷史係咪真係咁，但開庭嗰幾場真係

呢套超唔掂
故事勁散勁亂

暫時睇左幾套都麻麻地

但題材應該幾好拍，幾有趣，可惜

收得好急

好失望

反而想問下園子溫套吸血鬼係另外拍

定係由劇重新剪成電影?

睇trailer似係重新剪過
劇版最後兩集已經冇園子溫份 唔知個結局會點

有邊幾套值得睇?

尋晚睇左分貝人生，成個故事一氣呵成, 冇悶場咁濟，完場導演有黎分享，上正場值得再睇多次

重新剪+新結局

貼漏條link

園監督は「ドラマ版とは全く違うラスト。映画用に撮影されたものになっている。注目していただきたい」と映画用の撮り下ろしのシーンを使って仕上げた。

睇完上岸的魚, 日本味好重

半世紀的情歌
頭3分2都正正常常
最後果半個鐘睇到我黑人問號

有無人睇午夜馬拉松?

下星期有黃金花

復仇阿媽幾緊湊 好好睇
印度電影

有冇人睇左 《擬音》
我覺得唔錯

尋晚睇完
尾場睇東京吸血鬼酒店差啲頂唔緊
殺人殺到我都覺得有啲攰

套復仇女士感覺如何?

有冇人睇咗狂獸，睇啲評價好似一致負皮

我都想睇呢呢套

咁大獲

有無人睇黃金花?

有

聽晚睇,超期待

點解咁多套都有stephy

套女士復仇
好撚難睇 好撚差
係今年最垃圾嘅港片之一

原來今晚係首映 好似幾多嘉賓

有冇巴打買左飛聽晚睇空山異客

差過老笠好多?

好唔好睇?

下唔係掛 仲諗住上正場個時睇

同老笠比 邊套好啲

老笠高質好多 但呢套真不堪入目
明明係爛片但包裝成cult片
其實你睇下邊班人出品同監製就知咩事
伍x雄 林x名
成班香港電影界毒瘤有份參與
套戲又點會好睇？

我覺得中規中矩啦 算好睇
同一念無明相比無咁沉重
不過凌文龍真係做得好出色
尤其琴晚見到角色原型出現 真係覺得佢做得一模一樣

仲諗住睇正場

睇完, 我都覺得一般, tvb味大重, 又毛舜筠, 呂良偉, 江欣燕, 太似個d處境劇

劇情又係大婆鬥小三, 呂良偉同冼色麗的角色著墨太少, 太流於表面, 劉美君直頭浪費

不過凌文龍同毛舜筠演得好好, 我諗出年一定有提名

btw冼色麗有場教人摸胸......

原來高登先買左大佛普拉斯

In GS we trust

高登先真係電影業界嘅清泉

正

大佛普拉斯下個禮拜四同五係the grand cinema有一場放映

今晚睇大護法

聽日終於睇藍天白雲同以青春

睇埋就可以shortlist出年金像獎提名

嗰晚睇完
Jailbreak>東京吸血鬼酒店>大陶殺>女士伏仇

屎塔肥做得幾自然，但除咗佢之外其他真係

岩岩睇左 幾好 越後越好睇
崔嬉序 做得好忘我好正 唔怪得掃左咁多獎

藍天白雲好睇

得兩場？

未睇過張經緯啲戲，好正 如果同踏血尋梅比，踏係戲劇效果稍為多少少，藍就好實在好樸實，唔知係咪佢拍開紀錄片關係 btw梁雍婷好好戲，提硬女新人

睇高登先個ig話只此兩場就應該真係得呢兩場

有冇台灣片會黎緊上正場

演出情況同踏血尋梅一樣 俾新人搶唒鏡 ie 白只～梁雍婷
今年部份新人幾突出，好似黃金花既凌文龍同藍天白雲咁

得兩場咁少

好唔似港產片, 好多長鏡頭

梁雍婷演得好好, d眼神好恐怖, 在學校發顛同埋對住個櫃抹血個場好勁

stephy演得好好不過cut剩好少, 同之前踏血入面郭富城一樣, 在的士打佢老豆個場好勁

睇完以青春, 美術真係好靚

不過劉嘉玲同吳肇軒條線舖得太急, 唔係好投入到

佢地兩個竟然有床戲......

《擬音》俾安樂買左做特別放映 （好似係）

擺特別放映呢下係我的估計 ，不過去睇果日都有聽到話會上

套戲太短，不過stephy應該發揮嘅位都發揮到 我覺得connie老竇都好好戲，做仆街躁狂老竇入型入格

啱啱睇完parks
前半段正正常常
後半段完全暴走到唔知做乜鳩
真係上正場既話慳返張飛好過

睇完大佛普拉斯, d黑色幽默同導演旁白好搞笑

睇之前幾有期望，出黎覺得都符合到自己期望，用歡笑包裝果種悲哀

覺唔覺輕鬆+愉快有少少過譽

呢套上得兩場正場 真係浪費左

我諗有d位台灣人會明白d, 畢竟成套戲都好local製作

輕鬆+愉快係大陸電影，大佛普拉斯先係台灣

肚財同菜脯啲化學作用勁到 一個串串貢，一個柒下柒下 後面雖然都keep住詼諧但已經笑唔出 最鐘意肚財死果幕啲口哨配樂 發現戴立忍殺人之前啲劇情好似太長，冇乜推進，其他完美

今日睇大佛同強尼凱克

我反而覺得劇情OK，其實唔需要咁多事件發生，事件前後一d 好細的野其實都好有味道，不停要求推進反而會錯失好多表達感情的位

聽日白色女孩

後面又悶又懶搞笑，睇到好辛苦

強尼凱克，um 節奏比較慢
演員做得幾好，情節都幾現實貼地
不過套戲想表達既message 好模糊

之後應該會有多啲場嘅
我估Golden Scene而家上兩場係為咗湊夠5場，報名金像獎最佳兩岸華語電影

中後段訓咗

提外話
覺唔覺今年金像獎好罕有地女主角競爭激烈過男主角
男主角數埋得古天樂 (貪狼)、甄子丹 (追龍)、黃秋生 (失眠)、劉德華 (拆彈專家)比較有機會提名，希望吳肇軒有機會突圍而出 (雖然未睇以青春)，或甚至連田壯壯 (相愛相親)都有機會入圍 (雖然入圍咗金馬獎，但金像獎班評審未必會提名一個大陸導演入圍男主角)
相反女主角有機會提名嘅有劉嘉玲 (以青春)、周秀娜 (29+1)、Stephy (空手道+藍天白雲)、人瑞 (春嬌)、周迅 (明月幾時有)、毛舜筠 (黃金花)、張艾嘉 (相愛相親)、惠英紅 (Mrs K)

但總體嚟講今年香港電影真係好弱
最拿得出手來嘅只有明月幾時有 (依然係許鞍華)
追捕、相愛相親雖然合資格參選金像獎 (後者未確定)，但基本上一啲香港元素都無，甚至連香港演員都無 (除咗張艾嘉算半個香港人)
春嬌同殺破狼分別都係三集之中最差嗰部，但已經係今年比較出位嘅香港電影
邱禮濤四部戲無部真係得 (無睇常在你左右)
以青春、藍天白雲、黃金花呢幾部本土新導演作品又出得太遲，唔夠noise
唯一突出少少嘅可能係29+1，但感覺上擔唔到大旗 (unlike樹大招風or一念無明)
話唔定王晶今年真係有機

王晶
主要原因我諗同多左以女性主導既題材電影有關 女主角同女配都好競烈
雖然我覺得29+1好好睇，但今年仲未有好似舊年樹大招風咁突出既戲

(純估)

最佳男主角:

古天樂
甄子丹
黃秋生
劉德華
吳肇軒

最佳女主角:

周迅
劉嘉玲
鄧麗欣
毛舜筠
惠英紅

後面愈睇愈尷尬

以周秀娜係29+1既表現，如果無提名真係過份左

希望上到多d場

今年競爭太多, 雖然我都覺周秀娜做得幾好

最大機會係毛舜筠, 之前提名幾次都無

未睇以青春唔知吳肇軒表現點，最驚古天樂會憑殺破狼冷手執個熱煎堆
如果佢個角色係惠英紅做就正，我反而覺得惠英紅唔大機會憑mrs k有提名

出年港產片多返好多男性做主導既戲

周迅喺明月幾時有基本上係無表現，套戲完全係靠side cast，特別係葉德嫻。不過許鞍華電影嘅女主角通常都有提名，再加上係"周迅"
人瑞以"春嬌"的名義，好有可能呃到個提名返嚟
喺咁嘅情況底下，周秀娜若果無提名真係冤枉
單論29+1同埋空手道，周秀娜比Stephy更值得有提名 (未睇藍天白雲)

btw，我都覺得今年應該畀毛姐 (雖然未睇黃金花 )

風再起時
風林火山

唯一值得欣賞嘅係啲空鏡頭拍得幾靚

古天樂都唔奇, 話曬都做左咁多年

Mrs. K好似係惠英紅最後一套打片, 同埋英皇應該會幫佢拉票

風林火山起碼2019啦

周迅金馬有提名, 金像應該都有

楊千嬅同一個角色提過又攞過, 應該唔會有掛.

我覺得stephy藍天白雲做得好過空手道, 不過戲份少同個角色唔夠梁雍婷搶戲, 有提名都應該係空手道.

周秀娜做得好不過提名女主就難, 分分鐘欣宜有提名女配佢都無

黃金花完全俾毛姐表演, 好大機會係佢

周迅無提名金馬喎

sorry自膠

連小品戲都多男人戲
講中年爬龍舟既萬水千山縱橫
劉華套熱血合唱團
講包山王既獅子山下，幾鍾意導演前作
仲有雖然無期望，但應該多人入場既低壓槽

同意 未睇藍天白雲唔評論，係空手道轉型唔代表做得好
如果周秀娜到時真係無提名既話，實屌柒金像獎

問題係古天樂係今年套殺破狼演出好唔掂
尾段佢有段聲嘶力竭既solo 睇到好尷尬

雖然周秀娜係29+1入面有啲比欣直比下去 但係真係睇得出佢進步左好多 我都覺得應該比個提名佢 肯定一下佢呢幾年既努力

梁雍婷直頭係女主角嚟 佢老竇都值一個男配，勁搶戲
stephy藍天白雲內心戲唔錯

果段我爭啲笑咗出嚟 如果真係俾佢，我寧願俾秋生，雖然我唔鐘意佢失眠入面演繹

stephy同周秀娜都應該有提名, 佢地之前拍埋唔少爛片, 終於可以拍d有質素的戲

衛詩雅其實都做得唔錯, 不過好難有提名

新人獎應該係佢或者凌文龍

自膠 原來叫獅子山上先岩

仲有聖荷西謀殺案

比下去 外界對欣直係29+1既評價好極端，有人話過火有人話好好

分分鐘男女配角都有提名

其實而家所謂金像提名,好多有得投既業界都係冇睇戲。
套戲有noice,會投下,否則投人為主。

無錯
一係靠資歷/人緣，一係靠金馬獎/評論學會大獎

我是小小強唔係太掂

岩岩睇完大佛普拉斯 好唏噓好無奈

同場wor
不過，其實最後，都叫有報應呀
同埋肚財，可能死左，真係解脫左，仲有起碼都有三個朋友送佢

呢套唔會係男性主導啦
Sammi 阿Sa 加佟大為喎

依家再諗返強尼凱克，其實都真係幾sad

劇透

今年睇左5套 除左小小強同自畫像比較麻麻之外 逆權車伕 大佛普拉斯同大護法都

今晚睇我是小小強 好多人走 聽埋導演分享 我又覺得幾得意

都完左啦
睇左既都睇左
未睇既都暫時未有得睇

新戲通常好多人想睇但未睇，咁就俾你劇透咗

到時記得先算啦

睇錯咗今日睇咗5套cls
我睇咗冇伏又高汁嘅：大佛普拉斯 藍天白雲

個人純粹鳩估下年金像奬提名

男主
黃秋生 『失眠』
劉青雲 『毒。誡』
劉德華 『拆彈專家』
古天樂 『殺破狼。貪狼』
吳肇軒 『以青春的名義』

女主
周迅 『明月幾時有』
周秀娜 『29+1』
毛舜筠 『黃金花』
鄧麗欣 『空手道』
劉嘉玲 『以青春的名義』

男配
姜皓文『拆彈專家』
萬梓良 『今晚打喪屍』
林家棟 『殺破狼。貪狼』
凌文龍『黃金花』
倉田保昭『空手道』

女配
吳家麗 『今晚打喪屍』
葉德嫻 『明月幾時有』
惠英紅 『原諒他77次』
鄭欣宜 『29+1』
孫佳君 『女士復仇』

另外好欣賞呢幾位演員但應該冇提名
吳俐璇『失眠』
鄭嘉穎『八步半之喜怒哀樂』
呂良偉『黃金花』
張晉 『毒。誡』

剛剛睇咗追捕，真係差得好緊要，我以為自己睇緊30年前嘅戲。同埋啲英文對白好差，比佢地講返自己語言一定已經好好多，一路睇身邊啲觀眾一路發出恥笑式笑聲，我就笑唔出。只為吳宇森感到尷尬

吳俐璇係咪大馬果個？
btw有冇最佳電影

好期待啲港產

硬係覺得宇宙最強會執到個提名

係呀

最佳電影真係鳩諗五套
29+1
殺破狼。貪狼
明月幾時有
悟空傳
藍天白雲

x2 毒誡反應好冷淡,信青雲今年應該無份陪跑,
如果業界真係有人留意失眠,希望佢美術可以拎多個提名

我覺得頭四位提名都好穩陣
宇宙最強都可能有嘅 但一定唔會攞

毒誡真係拍得太差

不過青雲同湯唯 周迅一樣
都係永遠有提名但好難先攞到奬
（湯唯依家仲要減產 ）

睇咗今年9成港產片，暫時得《29+1》、《明月幾時有》、《藍天白雲》係令人滿意，估計最佳電影都係呢3套爭。

《黃金花》太畫公仔畫出腸，叫靠意義性加返啲分。Mo姐演技係有，不過有啲細節位做得唔夠好，譬如可以試吓素顏出鏡，呢家太唔似屋邨師奶。不過最佳女主角睇怕都係佢，成套戲根本就for佢拎獎

另外希望Stephy係以《藍天白雲》提名最佳女主角，角色厚度比《空手度》多太多，而Stephy亦掌握得算好。同戲梁雍婷好想似佢拎新人獎，新人而言超哂班！ 《黃金花》凌文龍都做得好，不過角色本身梁雍婷發揮機會多啲，睇好佢！

男主角真係冇意見，冇一個深刻 但最佳導演希望係張經緯，佢用鏡頭講故事嘅能力好強，啲長鏡頭 許鞍華唔係唔好，不過《明月幾時有》對比佢之前嘅作品真係太普通

你呢五套似似地樣，但我覺得會out 29+1／藍天白雲其中一套出去，換追龍入去

我覺得毒誡既青雲最唔穩陣，分分鐘out佢補宇宙最強入去

其實提名真係無乜所謂 唔係佢攞就得
希望係秋生拎啦

鳩估
最佳電影
明月幾時有
追龍
藍天白雲
以青春的名義
殺破狼:貪狼

最佳導演
吳宇森 - 追捕
邱禮濤 - 拆彈專家
張經緯 - 藍天白雲
許鞍華 - 明月幾時有
葉偉信 - 殺破狼:貪狼

最佳編劇
王晶 - 追龍
彭秀慧 - 29+1
何冀平 - 明月幾時有
張經緯 - 藍天白雲
譚惠貞 - 以青春的名義

最佳男主角
古天樂 - 殺破狼:貪狼
甄子丹 - 追龍
劉德華 - 拆彈專家
吳肇軒 - 以青春的名義
黃秋生 - 失眠

最佳女主角
周迅 - 明月幾時有
毛舜筠 - 黃金花
周秀娜 - 29+1
鄧麗欣 - 空手道
劉嘉玲 - 以青春的名義

最佳新導演
if 3..
譚惠貞 - 以青春的名義
彭秀慧 - 29+1
杜汶澤 - 空手道
if 5..
李子俊 - 狂獸
許宏宇 - 喜歡你

紅字 我會補藍天白雲梁雍婷／毒誡既張晉入去

提名對香港班資歷淺／轉型既演員好重要 希望娜姐有提名

當然提名對呢班演員係種鼓勵
但有時啲提名好鬼奇怪
好似薛凱琪以閨蜜入圍女配 彭于晏以黃飛鴻入圍男主咁
搞到提名好似好求其咁

我都希望娜姐有提名

跟鳩估

最佳電影
明月幾時有
藍天白雲
追龍
殺破狼.貪狼
西遊伏妖篇

最佳導演
張經緯 - 藍天白雲
王晶 - 追龍
許鞍華 - 明月幾時有
葉偉信 - 殺破狼.貪狼
邱禮濤 - 拆彈專家

最佳編劇
尹志文 陸以心 - 春嬌救志明
陳大利 - 黃金花
何冀平 - 明月幾時有
張經緯 - 藍天白雲
李敏 - 原諒他77次

最佳男主角
甄子丹 - 追龍
古天樂 - 殺破狼·貪狼
黃秋生 - 失眠
劉德華 - 拆彈專家
凌文龍 - 黃金花

最佳女主角
毛舜筠 - 黃金花
周秀娜 - 29+1
劉嘉玲 - 以青春的名義
周迅 - 明月幾時有
鄧麗欣 - 藍天白雲

最佳男配角
林家棟 - 殺破狼·貪狼
萬梓良 - 今晚打喪屍
謝君豪 - 以青春的名義
歐錦棠 - 空手道
林敏聰 - 西謊極落之太爆太子太空艙

最佳女配角
鄭欣宜 - 29+1
葉德嫻 - 明月幾時有
文詠珊 - 狂獸
吳家麗 - 今晚打喪屍
梁雍婷 - 藍天白雲

最佳新導演
譚惠貞 - 以青春的名義
李子俊 - 狂獸
陳大利 - 黃金花
彭秀慧 - 29+1
杜汶澤 - 空手道

今年睇左三套
《大佛普拉斯》拍得非常好
《擬音》就做得唔錯，非常有誠意的紀錄片
《強尼凱克》就有少少失望，技術野做得好細膩，不過劇情似乎缺乏重點方向，同樣係作為導演第一套劇情長片，呢套同 《大佛普拉斯》比就差d。

鳩估結果算

最佳電影：-
最佳導演：許鞍華 - 明月幾時有
最佳編劇：-
最佳男主角：黃秋生 - 失眠
最佳女主角：毛舜筠 - 黃金花
最佳男配角：-
最佳女配角：梁雍婷 - 藍天白雲
最佳新演員：凌文龍 - 黃金花 / 梁雍婷 - 藍天白雲
最佳新導演：彭秀慧 - 29+1

港產片fans表示ok睇得幾過癮喎
完全就係拍翻90年頭聖戰風雲果種懶係想國際化既港產片

男主角我覺得會畀古天樂
女配就Deanie姐啦

咁講法我有興趣睇
當懷緬下過去都好

估唔到翻拍嘅意思係翻拍當年水準

李安同JC將會一齊頒金馬女主 好想睇嘉年華同血觀音 個細路女好撚勁，女主女配雙提名

其實以佢呢個年紀，原地踏步都唔係咩咁令人意外的事

文淇

吳大導拍得福山好撚型，張涵予都唔夠佢黎

佢都回晒塘啦。
李安就係不斷吸收新野既人,而佢就係懷愐舊一套既人

先來看看天下一發行、譚惠貞執導，劉嘉玲與吳肇軒主演的《以青春的名義》，該片將於尖沙咀百老匯The ONE四院上映五場，分別是十二月五日與十二月六日各上映晚上七時五十分及九時五十分兩場，以及於十二月十一日上映七時五十分場次。

至於發行工作室在港發行，張經緯執導的《藍天白雲》，則會於十二月七日與十二月十一日晚上七時半在嘉禾荃新天地三院，十二月八日晚上九時五十分在百老匯The ONE四院，以及十二月十二與十三日晚上八時於百老匯The ONE放映，共樣合共放映五場。

唔識欣賞白色女孩

白色女孩

唔係好得，得d畫面同攝影靚。

個故仔同d對白好似讀書，個d rap直頭打冷震

剪接有問題，中間有幾次無la la斷開

演員演技真係……angela真係得個外型睇得，同佢老豆同小田個2場關鍵戲都交唔到，剩係成日影住佢着白色背心同長腿行黎行去

小田同個細路d戲都好生硬，反而得白只同胡子彤似樣

成套戲個方向都幾散，似睇緊好靚的大澳廣告

整體黎講今屆最差嘅港產

藝術片

唔明小田切讓咁都肯拍, 成套戲行黎行去無發揮, 可能真係靠杜可風個名

我開po免費送飛都冇人去肯睇
就知套戲有幾伏

預告旁白把死老豆聲好趕客

殺破狼古天樂

咁疊馬

睇過杜可風嘅前作就應該唔會對白色女孩感到意外

好記得上次睇香港三部曲已經中哂伏，今次又係
真係唔明鬼佬點解咁鍾意同白海合作

血觀音後半好睇過前半
惠英紅同個細路女鬥演技好撚癲

平平淡淡
就好似海豚咁平平淡淡咁消失

屌好想睇 《血觀音》啊

無人講相愛相親

等正場

終於睇左空手道 啲撚鏡同配樂 劇本其實唔差 但係有啲位拖長左黎拍所以差咁啲 但係其實整體無外界評論得咁差 stpehy做得唔差但係無咩驚喜 反而杜汶澤 歐錦棠同倉田保昭仲突出啲

貪佢靚掛......

(from講鏟片)

近年來，不少電影以香港故事為主題作為主要賣點，希望能得到觀眾的認同。然而，倘若連基本的劇情也沒弄好，只是光靠優美的攝影，只是更能反映電影空洞，同時也在挑戰觀眾精神狀態。曾於海外留學的導演白海，首部執導電影《白色女孩》與杜可風合導下，還找來日本演員小田切讓擔當男主角，卻無助電影達至應有的水平。

《白色女孩》的背景發生在香港最後一條漁村珠明村裡，一名被稱為「白色女孩」的少女（袁澧林飾）對太陽過敏，跟打魚為生的爸爸（梁健平飾）相處卻不愉快。此時一名日籍男子（小田切讓飾）來到珠明村，並住部山丘上的房子裡，並且與在村裡賣蚊香為生小童豪仔（姚學智飾）成為好友。此時，幾位遊客不斷來到珠明村，並獲村長朱有財（白只飾）接見，原來財有意將珠明村移花填海發展珠明村成渡假區，其孻仔坤（胡子彤飾）從中協助。白孩女孩在逃避爸爸時遇上日籍男子，並且暗生情愫，而豪仔則盡力揭穿村長的陰謀。

《白色女孩》其實說穿了談的是「白蝕女孩」，不過電影裡其實這位女孩身體怎樣根本跟電影沒有關係，因為雖說她對陽光敏感，但她有幾幕暴曝在陽光不成問題。電影主題很明顯地談上保育漁村的元素，不過有關情況也明顯直白，在片末廿分鐘跟一些來自珠海的人、再配上港珠澳大橋，明顯是談城市發展。相信觀眾要明白導演的動機，並不困難。電影全片陽光下情景均有調色，效果甚至有點刻意。而漁村、白浪等場景，亦讓觀眾看到漁村風貌。

不過，《白色女孩》除了這些外，全片也幾乎是一片空白。

一部電影除了攝影下的鏡頭以外，電影的內容亦同樣重要。可是電影在播至一半之時，觀眾仍然搞不清楚兩位導演想拍攝甚麼。觀眾對於一眾角色為何要在電影裡出現，也搞不清楚。結果電影在最後二十分鐘時，才帶出了發展珠明村這個陰謀，還要是拖長來拍，基本上整個故事內容也只有五分鐘的實質內容。當中長年不在香港的白海，對白幾乎非常人可以講得出來，明顯地「離地」。而一眾演員應有的交流也來得一塌糊塗，如斯的情況，放在漁村以至是屋邨，同樣跟正常期望有極明顯的落差。

在劇情交代凌亂不清之下，配上不同的空鏡來看扭曲的屋外、浪花等畫面，再加上過量的調節結果對於觀眾來說，可以說是精神上的挑戰。基本上，便是提供一部「超級快眠精」。此片也許是對於失眠人士的恩典電影，因為電影雖然片長只有99分鐘，但是在開場過後，看到看到一眾行行企企的演出，觀眾已頓時產生兩種狀態，先是處於應否離場的自虐階段，繼而是放棄電影昏昏入睡的狀態。仍能繼續觀賞的觀眾，相信對於何謂「渡秒如年」該有深深的體會。

演員表現方面，一眾演員的表現可以說是相當隨意。女主角袁澧林在《那一年，我17》表現不差，但在《白色女孩》的隨意演出，看不出害怕陽光，反而只看出有輕度智障的味道，而全片也只有她的睡衣與露腿，才讓男觀眾不致長期昏睡。曾於《蕩寇》與《狼災記》擔正的日本演員小田切讓，則再次証明他演出華語電影是災難與超爛的保證。基本上小田在片中只是耍帥及說一些沒有意思的對白，除了英語說得不錯便一無可取。相比之下，姚學智的豪仔在全片基本上是猶如患上多動症一樣，觀畢全片並沒記憶點可言。

《白色女孩》同時也是為兩位香港電影金像獎帶來演技污點。白只的村長演出，看起來是模仿像真度不足，反映他無法駕馭角色，而胡子彤的坤少，全片演繹只是在柴娃娃的程度，兩人雖然有盡力，奈何對白令他們演得難看。不過，最令人心痛的也許是《十年》表現理想的梁健平，演繹白色女孩爸爸的角色，如斯對白用甚麼情緒演出也無法對焦，反映導演與編劇對於演員的作用，只是淪為堆填畫面而已。

整體而言，《白色女孩》作為香港亞洲電影節閉幕電影，可以說是為其品牌送上極大的污點。全片除了攝影不錯以及對於漁村有點心意外，整個觀眾過程便是折磨觀眾。全片的演出與對白相當隨意，女主角袁濃林淪為智障，男主角小田切讓呆立木雞，一眾配角根本無法發揮。而全片內容不足，劇情混亂，其難看的程度，也超乎了觀眾的想像。最終《白色女孩》便是成為先要觀眾難捱，繼而推至深淵的「超級快眠精」。雖然電影的水準之低與其災難程度超乎非人，但至少也算是為長期失眠人士，帶來一部「恩典」電影。相信各位失眠觀眾開著觀賞，也許可以睡得香甜，也算是全片的唯一建樹吧！

講鏟片真係鏟到套戲七彩, 仲有篇特登話白海態度差

條友鏟左個廁所未
（我宜家對人唔對事，冇睇套戲所以唔係質疑緊套戲的質素）

《以青春的名義》x MCL Cinemas
每月「 🌝搵細囈 HeaTitude 」
尋找生活的喘戲空間 🌱

第二場精選電影：《以青春的名義》優先場
12月29日 7：30PM 康怡戲院

📣開售日期：12月1日

靚